相約在書店(2)

爺爺的留下來的書店，我獨自經營著。

這是家很小的書店，書的種類不多，也不是最新的，我經營得挺艱苦，但從沒抱怨過一句，更沒想過放棄。

因為這是爺爺的心血，滿載我成長的回憶。

我三歲的時候，父母在一次出差途中遇上空難，自此便剩下我和爺爺。爺爺告訴我不要難過，要堅強地生活下去，因為他會照顧和陪伴我。

爺爺非常喜歡看書，所以開了這家小小的書店，經營了很久，勉強能糊口，以及艱難地供我上大學；雖然說不上賺什麼錢，但成了愛看書的街坊的聚腳地，也挺開心的。

美中不足的是，這地區品流算是複雜。白天問題不大，晚上則有點不安全。書店隔幾條街的樓宇有色情網吧、再遠一點有的士高，這一帶間中有小偷、搶手袋什麼的。

很多人都問爺爺為什麼還要在這裏經營書店，他過世後繼而問我，我們都答在這裏已經經營多年，環境熟悉，最重要的是租金便宜。現在外面很難找到這麼便宜的租金了。加上我們之前住在附近，大概對這裏有感情吧。

我在這裏住到小學畢業，然後爺爺送我去唸寄宿學校，直到大學畢業，說不想我留在這種品流複雜的環境，想我多接觸正經的讀書朋友。

我欣然接受爺爺的安排。我知道他很疼愛我，而爸爸媽媽過世後他很難過，只是沒有表現出來；而他最希望的是我可以努力讀書，有份像樣的工作，不要在街上混，所以我很聽他的話。

我知道他不想我繼承書店，覺得這樣對一個大學生來說沒前途。他想我多點見識世面，不要局限於這環境。我也考慮過很久，但始終要我割捨這一份成長記憶和爺爺的心血很難，而且我也不是求大富大貴的人，生活安穩就好，所以還是選擇留下，加上日夜與心愛的書本作伴，我已無所求。

上中學之後我每逢長假期才回來這裏陪伴爺爺，而且隨年月過去逐漸減少，因為課業太忙；中學之前我在這附近唸書，爺爺都帶我上下課。下課後我都會待在書店，做功課和溫習，直到收店回家。

我很記得，每個月都有幾個阿飛來店裏收保護費，有時在我們吃午飯時，有時在我做功課時。他們裝扮得奇異，奇異到很難看，我常奇怪他們穿戴成小丑那樣還有勇氣上街。

每次他們一推門進來就會問：「老頭，今個月的呢？」爺爺會默不作聲，把一疊鈔票交到他們手上，擺擺手叫他們走。

通常他們看看銀碼夠便會很乾脆地離開，有時銀碼不夠，他們會先說一句：「似乎不太夠哦…」爺爺會嘗試求他們通融一點：「今個月生意不好，下次再湊足一點吧，你看我才賣幾本舊書…」看得出他們不滿，但只會碎唸幾句就算，叫爺爺下個月要湊足；不過有些會過來看看我，摸摸我的頭，這時一向溫文的爺爺會即時發火，叫他們別碰我：「你們要就對付我，不准碰我的孫女！」他們都會停手，因為爺爺下個月一定會湊足。

(2)

他們離開後，爺爺一定會叫我努力唸書，將來別學這種人。我心裏也討厭這些人，因為他們欺負爺爺。

記得八歲那年，爺爺有次去了買菜，留我一個人在店裏，不巧阿飛來收保護費。他們問我爺爺在哪裏，我像隻刺猬那樣擺出戰鬥格，答不知道；他們又問他什麼時候回來，我也答不知道，很不幸那天他也買得特別久。本來爺爺叫我，如果有客人的話，就叫他們等一會，說他很快就回來，或者問問他們喜歡看什麼書，介紹一下；但對著這些阿飛，難道我叫他們等他回來嗎？

其中一個問另外一個怎麼辦：「要等他回來嗎？還有幾家店要收…」一個說不如隨便拿點東西回去交差，然後就伸手去拿書，到櫃枱去找值錢東西。

我立即大字形攔在他們中間，「警告」他們不許亂來，不准拿走店裏的書和櫃枱的東西。

爺爺要我在店裏很有規矩，不准亂搞亂拿，何況是他們？

但他們怎麼會放我在眼內？我比他們年紀小好幾年，身高矮一截。繞過我開始亂翻。

我叫他們停手，知道他們要錢，把剛才買完糖果的零錢交給他們：「你們要錢，我有…」當然這幾個毛錢他們連看都不看，根本不理會我。

終於我忍不住，哇一聲大哭起來，哭得連路人也停下來看；他們開始慌了，畢竟他們只是小阿飛，沒太多經驗，而且只是來收錢不是來找麻煩，所以連忙哄我別哭。

有些路人想進來看看什麼事，他們都大叫人們別進來：「關你們什麼事！…」一臉兇相。

其中一個蹲下來，向我拉起一個很慘、很勉強的笑容，從口袋掏出一顆糖果說請我吃。我見到他滑稽的模樣其實很想笑，但我必須哭到爺爺回來為止，不然不知怎麼辦。另外一人則繼續趕走路人。

當我想接過糖果，那個蹲下來的阿飛擺出一副「解脫了…」的表情時，一個人忽然用力推開門衝進來，一把撥開那顆糖果並抱走我，是爺爺：「你們想趁我不在，對我孫女幹什麼？想餵她吃加了毒品的糖果？」請我吃糖果的阿飛想解釋，但爺爺生氣得很，從錢包抓了一大把鈔票扔過去：「錢在這裏！別打我孫女的主意！她才幾歲，你們就想令她毒品上癮啦？真夠狠毒！」請我吃糖果的阿飛反駁：「臭老頭，別胡說。我這些糖剛從對面的便利店買的！」但這個時候沒有人聽他說，也沒有人相信一個阿飛。路人指罵聲四起，看得出這個阿飛眼裏閃出一絲無辜，但無人願意相信，終於他們一臉尷尬，彎下身撿走地上的鈔票低頭離開了。

(3)

其實，我相信那顆糖果並沒有問題。

他們走後，爺爺叫我不要亂吃別人給的食物。雖然我相信那個阿飛，但爺爺的話一定是為我好，所以我定會遵從。

自那次之後，爺爺把我寄放到隔壁的姨姨家裏，收了店才接我回家，沒讓我留在店裏。

初中一年級放寒假時我回家陪爺爺，才再到書店，但爺爺不敢讓我一個人留在店裏。

又到了收保護費的日子，幾個阿飛推門進店。我認得，其中一個正是當年請我吃糖果的阿飛。他跟在老大身後，模樣有點不同，比那時候高了。

他四處亂望，我看著他，終於他的視線也停在我身上。

本來目無表情的他，嘴巴拉成一條直線，算是笑了一下，又望向別處。他的老大跟爺爺正忙著點收鈔票，沒留意我們。

交收完畢，老大滿意地帶著他們幾個人離開，我發現他從玻璃櫥窗輕輕抬頭瞄了我一眼。

不過我很清楚，爺爺說不許與這種人有交往。

每一次我放假回去，都會在店裏遇上跟老大來收錢的他。他的模樣每一次都會改變—變得更好看、更高大。

高一那年是我進大學前最後一次到書店，自此之後因課業繁重，沒回來過。

我陪爺爺吃完午飯，回到店裏不久，爺爺便說肚子痛衝到店後的廁所。

這次他帶著兩個十來歲，樣子嫩嫩的手下進來。他的模樣又變好看了，可能地位高了、人成熟了，也比較有錢，整個人也脫始換骨了，但還是看得出是他。

他看看在收拾的我，也認出我了。

他一下秒便回過神來，問我：「老頭呢？」

我答剛走開了，問他要多少錢。我有做兼職，可以給他。

他冷冷地開口：「拿他孫女的錢，肯定會被他斬死。」說一會兒再來，叫爺爺準備好錢。

爺爺出來後，我告訴他阿飛來收保護費了；一會兒，他又帶著手下回來了。

爺爺叫我迴避一下，但我不想，不想留爺爺一個老人應付阿飛。有次隔壁的阿姨給我打電話說爺爺的臉踵了一塊，原來有個阿飛推了他一下。我又急又氣，連忙打給爺爺，他堅持說沒事，叫我專心唸書就好。

可能其他人沒有發現這個新故事，所以過了兩天都沒有人留言
為什麼我總有不良的預感爺爺會被人欺負至重傷

我在！

有睇樓豬寫既小島

(4)

他跟他以前的老大一樣數鈔票：「老頭，今個月不夠哦…」爺爺請他通融一下，說剛替我交了書簿雜費，一時手緊，下個月一定湊足。

我從錢包拿出兼職的薪水：「我有！」

他瞄了我的錢一眼，拿走了爺爺的錢，不理會我，留下一句：「下個月一定要湊足。」轉身就走。

他其中一個手下向我們豎了一根中指，囂張地警告：「小心點呀老頭。」他聽到之後即時轉身，兇惡地瞪著手下，打了一下：「誰准你多嘴多動作？」手下立刻很怕地求饒：「對不起，煙哥…」

他們離開後，我跟爺爺說想回家。爺爺說這樣也好，家裏比較清靜，叫我休息一下便得開始溫習，不要懶惰。

我一出門走了兩步便跑著去追那個「煙哥」，大字型攔在他面前，把自己的兼職薪水塞到他手上：「這些給你，下個月不要為難爺爺。」

他第一句便說不要，然後沒好氣：「誰為難妳爺爺了？他差不多每個月都湊不夠，又說妳學費貴、用度大等等等。念在他年紀大，一個人帶著孫女，在這裏開個小書店這麼久，不然早就被收拾了。」一面罵一面用夾著香煙的手指指著我，二手煙噴得我滿臉都是。

我眼眶一紅，慚愧地低下頭，知道、心痛和內疚爺爺為我付出，忍氣吞聲。

他見到我想哭，很不耐煩：「拜託…妳又來了…」向我大叫：「為什麼每次見到妳都會哭？」叫我把錢拿回去，好好孝順爺爺；又問我唸幾年級，要努力讀書。

但我還是哭了：「你們有人推爺爺…推到他的臉踵了…」

他轉頭去問手下是誰幹的，他們都攤手說不知。

「請你們不要欺負爺爺…」我嗚嗚地擦眼淚：「我只得爺爺一個…」

他不耐煩地擺手：「得了，這件事我替妳解決。」繞過我走了。

我接手書店一個星期便再見到他。

他一個人推門進店。他變得更帥、更有氣勢、更意氣風發。聽說這幾區都歸他管。

他很訝異見到我—沒見面約五年了—不過下一秒便回復目無表情，環視了店一周：「老頭呢？」

「上個月過身了。」我答完問他要多少，並告訴他現在書店由我經營，收保護費找我。

大概最近大家都很忙 (學生在趕功課、在職的在趕年尾的企劃，HAHAHO兄在考試... )
但妳發現了啦

繼續看下去就知道猜得對不對了

很久沒見了

多謝多謝
希望你繼續支持
我挺喜歡你給我「樓豬」這個名字 ，你不介意我拿來用嗎？

之前睇完小島之後追哂其他故事，好好睇呀！
唔知呢個故事有無麥可呢？

(5)

「不是說妳剛剛大學畢業嗎？守在這又舊又小的書店幹嗎？」他失笑。

我答他：「這是爺爺留給我的東西。」

我把鈔票攤開來，不知付多少，他抽走了幾張：「規矩知不知道？要準時繳交。」標準的老大語氣。

我聽話地點頭。

我每個月都會見到他一次，就是收保護費的時候。

他有時是一個人來，有時帶幾個手下。

他來的時候我會準備一些大鈔，他抽數張袋好便走，從來沒像跟爺爺說那樣不夠，反而是我問他夠不夠，他會輕輕的點點頭，「嗯」的一聲，離開到下一家去。

除了八歲那年他想請我吃糖果，就是現在在交收保護費時，我們靠得最近。他身上的煙味很重、很臭。

他給我的感覺，就是這麼酷、這麼怪異。

高一那年，我哭著向他說有阿飛推到爺爺踵了。本來以為他不以為意，但誰料就在我假期最後一天，正在家裏收拾行李，準備坐車回學校宿舍的時候，爺爺打電話回來，叫我趕快到書店，原來煙哥找我來了。

本來爺爺不准他見我，叫他離開，但他在書店大吼：「叫你孫女來，我要她親自看到！」

當我趕到書店，看見煙哥正在坐著，旁邊跪著一個遍體鱗傷，怕得瑟縮的小混混。

煙哥一見到我出現，立即對小混混拳打腳踢，原來這就是推傷爺爺的人。他打得毫不留情，挺叫人害怕，口裏不停重復：「我們社團就差得靠欺負老弱嗎？你真丟清我們的臉！」

他把躺在地上的小混混拉到爺爺和我面前，要他對我和爺爺道歉。小混混氣若游絲，惹得他很不高興：「大聲點我聽不到！」這樣道歉了好幾次。最後他過來問我：「滿意沒有？」我不停點頭，完全沒想過他會這樣「替我解決」，真是嚇死我了。

「以後，如果有人想欺負這兩爺孫，最好問過我冷煙！」他高調地向在場的手下宣佈。

他走後爺爺問我怎麼會搭上他了。我解釋後爺爺罵我笨，又說我不聽他的話：「叫妳不許跟這種人來往，忘記了嗎？」我沒有忘記，只是不想有人再欺負爺爺。

因此，我都不敢跟冷煙有太多接觸；他酷得來很可怕；他也感覺到，因而跟我保持距離。

嘩，多謝多謝

可以預告一下，是沒有的

這個故事個方向好像挺難猜測呢

不過爺爺最後都是離開了

追小島追到一半嘅時候，HKG+無左
好彩你有放上紙言咋

好開心你都轉場黎左呢邊

(6)

這樣就過了差不多三個月。書店的生意依舊，保護費他按時來收，收了就走。

有天我如常開店。那天到下午都沒發過市—但這沒什麼稀奇，平靜的街道忽然傳來嘈吵的叫囂，旋風一樣，突然得沒時間弄清發生什麼事。我聽到有一下很重、很用力的開門和關門聲音，抬頭一看，半邊身染血、狼狽不堪、呼吸急速的冷煙抵著門，斜著眼看著街外，發現我在看他，立即把手指放在唇上，示意我別作聲，並亮出一把染了血牛肉刀，用眼神告訴我，要是我出聲或有任何動作，就會對我不利。
我看到這樣的他和刀當然覺得害怕，但也照他的吩咐，不出聲不做別的事，只是若無其事地繼續看手上的書。

他躡手躡腳地走到店的深處，後方是廁所和後門，相信他打算從這裏逃走。

他一進去，街外即時有大群手持武器、正在打鬥的阿飛衝過，叫囂聲四起，一片大混亂。有個阿飛推門進來，問我有沒有別的阿飛進過來，特別是負傷的。我連忙說沒有。雖然我表情生硬，但那個人還是半信半疑地離開了。

那個人走後，我立即下閘，不再讓人誤闖；走到店後面看看冷煙逃走了沒有。

我在廁所內找到他。他挨在牆上，牆壁和地上都是血，原來他一條手臂被砍傷，不停流血。

幸好下了閘。

我拍拍他，他似乎傷得不輕。

他辛苦地呼吸和吞口水：「那幫死混球！…如果我死不掉，他們必會大禍臨頭…」嘗試起來，但站不穩又滑回地上。

我叫他別動，在藥箱拿了些急救用品替他包紮；可是傷口大、流血多，我有點不知所措…問他去不去醫院。

他向我叫：「才流幾滴血，去醫院幹什麼！況且去醫院一定會讓這幫混球找到。」

我只好繼續替他包紮。他有時會看著我，有時會挨在牆上。

我們對望的時候，都沒有作聲。

我幾經辛苦才替他包紮好，血勉強止得住，扛起他一條手臂，打算從後門離開。

過了這麼久，而且在後門，沒有人會找到我們吧？

我視察了一下環境，確定安全才抬著他離開。

我問他家住哪裏，他含糊地說了個地址。我越抬覺得他越重，跟他說話，他只含糊地應對，真怕他死掉，唯有不時搖晃一下他，逗他說點話。

爺爺年事已高嘛 (放心，不是給煙哥或手下弄死的)

暫時我只會說，這個故事跟以往的風格感覺有點不同，但不是牛雜那種

我在高登有繼續更新小島，是不是因為改了版面所以沒得看？

我開心你在這邊也支持我才真，我要寫多點好故事給你們看

自由好斯文
我自重把煙哥講野轉粗口tone

一直支持的麻甩上
就算我少留言
你都要記得
有人每晚都會上黎睇

隔便

(7)

終於抬到他說的地址，那裏偏僻又陰森，讓人毛骨悚然。我拍了很久門才有人開門，裏面是一大幫頂著五顏六色的頭髮、滿是紋身、兇神惡煞的阿飛，嚇得我幾乎尖叫，拔腿就跑。

他們見到我抬著的人是冷煙，連忙把他接過來：「老大！」

好了，我終於結束惡夢，可以回家了。今天的事是我這輩子遇過最心驚膽跳的，想必一世難忘。

就在我功成身退的時候，冷煙忽然叫住了我：「妳…謝謝…」

「不用客氣…」但我絕不想遇到第二次。

這事之後，我沒再見到冷煙。保護費都由別人來收。

我問起過他，代收的人只輕描淡寫答他很好；不過費用少收了很多。

再見到他時已經過了三個月，他又親自來收錢。

他比以前更酷更帥，銳氣更盛。聽說他傷癒後向對方幫派來了個大反擊，把他們殺個片甲不留，勢力更強大。

他現在是個超級老大了，氣勢很強。

我拿了鈔票出來，他隨便拿了一張便算。

「上次，謝謝…」他支吾一會才開口。

我向他笑了笑，示意他這不足掛齒。

他又支吾了一下，問我要不要吃糖：「請妳吃？」

我搖了搖頭。他笑了笑：「記得妳爺爺說，怕我在裏面下了毒品，叫妳上癮？」

「我相信你不會放毒品。」至少在我的糖果不會。

他推開門到了對面的便利店，買了一條薄荷糖給我，是我喜歡的牌子。

他說我要是真的相信他，就吃一顆。

我吃了。

從此他來收錢的時候，都會給我買條薄荷糖。以他的江湖地位，不需要親自來收錢，但每個月他都來了。

有次他來的時候我在吃午飯。他一推開門：「好香！」看到我在吃蝦醬蒸豬肉，很是驚喜，問我怎麼會弄。

我說是爺爺教我的。我現在像爺爺一樣，在店內做飯吃，菜式跟我小時候一樣，用的還是當年的小摺枱小摺櫈。

其實...(我記得我說過)我真人挺粗口的 ...(大家都大跌眼鏡...)
而且脾氣暴躁 (是真的)
因為我白天的工作挺technical，很少做technical不講粗口(反而我老闆不講。要說「斯文」，他真的最斯文，印象中我全條team，好像他一個沒講)
所以不要見我真人...
只是我不太喜歡寫，而書面語的粗口，我沒研究過怎樣寫；加上對著讀者，沒理由要講粗口

我真的很開心你支持了我這麼久
日子久了，你們有些常來的，就變了朋友家人那樣，每晚或者一段時間上來聚聚。我會記得的，誰個不見了，就會擔心起來
我會繼續用心創作，希望你看得開心

多謝

你講一講我有印象呢！
我都好爛口，唔知媽媽知道會有咩反應呢
我都好喜歡呢度好像一個小小的角落，像個舒服的咖啡店，好好的氣氛，親切熟悉的臉孔，來聽故事的感覺

因為我無上高登網頁版呀，
HKG+無左之後，我就放棄左高登
連小島都無上去追嗱

好似上面位絲打話齋，
記住我地每晚都會上黎睇故事架
之前追麥可，今次追煙哥

留個名先

(8)

他用指頭拿了一塊吃，大讚；我罵他這樣不衛生：「還有誰說請你吃了？」

「喂，這裏好幾個區都歸我管。」他耀武揚威：「只要我開口，別說這普通的蝦醬蒸豬肉，就算是深海大龍躉也隨便我吃。」

嘿，真是怕了他。我問他是不是真的想吃，想的話我就給他一套碗筷，坐下來吃。他當然點頭。

我跟他就這樣對坐著，就像爺爺以前坐在我對面一樣。

他向我要白飯，真是老實不客氣。

他大讚好吃，說以前看見我跟爺爺吃飯便口水直流，心裏多羨慕，但是每次一望向我，便會被爺爺大罵：「妳爺爺完全不准我們望向妳。只要眼睛一朝向妳，他便會發火。」說其實不是望我，是望桌上的飯菜而已。

「原來我比蝦醬蒸豬肉還要難看！」氣死我了。

他說不知道：「因為沒好好看過妳。」抬頭看了看我。我們四目相接，我覺得身體好像有陣電流流過，令我臉很燙、身體發熱，旋即別過頭去：「快點吃，我要繼續做生意。」他吃完，拿著保護費走了。

到了下一個月，他又在我午飯時間出現：「這次是金銀蛋炒魚柳，還有花旗蔘雞湯！」叫我快點給他一碗，說最近煙酒過多，正好滋潤一下。

我忍不住問他：「你來收保護費還是來吃飯？？」他說兩者皆是，然後擺出一個幫派老大的樣子和那種陰冷態度：「妳不讓我吃，我會脾氣不好，不知幹些什麼事出來，然後影響手下；他們受了氣，也不知會幹些什麼事哦。妳知道啦，幹我們這行業，日夜顫倒，煙酒又多，人會很躁熱嘛。」我唯有聽他的話，給他碗筷，招呼他坐下來吃。

過了一個星期，我在店後剛做好午飯，擺上桌後，他又出現了。

「嗨，今天是葱爆牛肉！」本來他很開心，但見到沒有湯，一臉失望加少許不滿：「湯呢？」

我很理所當然地答沒有煮。

他毫不客氣地坐下來等我給碗筷。我提醒他上星期已收過保護費，他反問我：「收過保護費，我不可以來吃飯麼？」

我被他嚇呆了，現在不止收保護費，還要給他做飯！真是惡人！看他的樣子也不像那麼無賴惡棍臉皮厚；然而不是這種人也做不成阿飛吧。

他見我拉長了臉：「妳肯定認為我在蹭吃蹭喝吧？但如果可以吃到這麼美味的飯菜，讓妳誤會一下又何妨？我很喜歡吃這種住家菜式，每天跟兄弟們、想巴結我的人出去吃喝玩樂應酬，什麼山珍海味也吃厭了。」很真誠的樣子。

但我又很少在我媽面前爛口 ，可能在她面前已經很兇...
其實咖啡店氣氛不錯，但我不喝咖啡 ；我喜歡茶，就說是茶館好了
我會努力維持這種好氣氛，以及寫多些好作品

哦
但幸好你在紙言看得到

我都會每晚上來更新，和寫多些好作品，希望你會喜歡
不排除遲些又會有麥可 ，因為這個名字對我很重要
但也寫寫別的角色啦

很久沒見了
你考完試沒有？

大家會怎樣過聖誕呢？

我...要在家裏趕稿...
也要趕起個人網頁(對，要出生了 )，想快點讓大家來看(因為要付錢的...一天不開放，一天就在白蝕網站費用... )
也要在家裏看電影，有很多電影未看

以往很想找人陪，今年則不用了...

大家分享一下會怎樣過？是不是會去旅行什麼的？

去旅行的記住回來分享經歷，我等著聽哦！

我當然不會在媽媽面前說啦！
想死咩
我也喜歡茶，我喜歡港式奶茶和鮮綠茶
說起茶，天仁茗茶真的好好喝
自由有沒有喝過？

我會回外國的家過聖誕節哦！
好！我會與大家分享的！

今年是單身度過聖誕的一年，有點兒不習慣呢
不過可以和最愛的家人一起更好

新讀者留名,

見過樓主文幾次,

但因為標題唔太吸引,

所以無入來睇。

今日巧合入來發覺原來幾好睇,

正經得黎又有內容。

正皮等文

好睇

(9)

我叫他不要那麼多情深說話，想吃飯而已嘛，我就給他碗筷，餵飽他讓他快點走。

他很高興地開動了，連連讚賞，像個小孩。原來這個人不但無賴惡棍臉皮厚，還口甜舌滑。

「你這張嘴肯定迷倒不少女孩子。」我忍不住說他：「尤其是無知少女。」不然怎麼推她們進火坑？「怪不得爺爺說花花公子最不要得。」千叮萬囑要我找個忠厚老實人。

他說才沒有到處迷惑女孩子，是她們撲過來追他：「我也不是花花公子，我是上完一個到一個的。」這也叫我倒胃口了…果然是無賴惡棍臉皮厚。

「如果妳肯每天為我做這些美味飯菜，我可以考慮一下妳。」他對我微微一笑。其實他的樣子有點像某男紅星，不過是邪惡版。

「考慮你個頭！」我收回他的碗筷：「我一點也不會考慮你！爺爺叫我不准跟你們來往！」要他起來，給他下個月的保護費後推他出店外，別妨礙我做生意！

過了兩天他又來了，今天我早了一點吃午飯，嘻！

他在我的店留了好一會，想進來的街坊見到他在都不敢進來了。

他沒過來櫃枱找我，我忍不住過去問他有什麼事，保護費交了，也有讓他吃飯，還有什麼事？

他在翻食譜：「我來買書，不行嗎？」說我這是書店，不就讓人買書？

他這答案令我意外兼啼笑皆非，我真沒聽過和見過阿飛買什麼書。

「誰叫有人不給我做飯？那我唯有買些食譜，自己做來吃囉。」他誇張地歎氣，換另外一本看。

我問這算不算保護費的一部份，他沒回答我。

約四十五分鐘後，他拿了好幾本食譜過來付錢。我都照收了，是他說來買書嘛！有錢我為什麼不賺？不然哪來保護費？

他走的時候樣子有點不開懷，不像來搞事。他真的買完便走，跟一般客人無異。

過了幾天他又來買食譜，好像很鍾情。

不知道為什麼，我不太相信他買回去會用得著—阿飛老大會做小菜、煲湯、焗蛋糕嗎？簡直想像不到。可是他來買，我沒理由不賣。

他這樣買了幾次，我終於忍不住問他回去有沒有看過。他誠實地回答沒有：「很忙沒時間，但我真的很想吃…」低下頭，很無奈的樣子。

他這樣子讓我的心揪了一下，告訴他我有吃剩的湯，問他要不要。他連連點頭，我就去翻熱給他喝。

我喜歡喝花茶和紅茶類的，綠茶太涼不能喝
天仁我沒喝過(因為有點貴 )，以前則常有人請喝貢茶
不如你推介一下天仁有什麼好喝，我下次買來試試 (但不要有奶類的，不喜歡...

外國的家...我也想有一個...
會過白色聖誔嗎？ (雖然很浪漫，但我極之怕冷... ，所以只能遠觀...

多謝
我會努力改善標題
希望你喜歡這個故事

Too bad 我就是愛喝天仁的鮮奶茶
夏天可以試試洛神冰茶或其他果茶
貢茶已經被比下去了

應該沒有白色的聖誕啦
倫敦那邊沒有這麼冷
香港濕冷會感覺比較冷呢

(10)

他坐在櫃枱前慢慢喝，不經意說起話來，說小時候很希望家裏有這樣的可口飯菜吃，可是他媽媽每天只顧搓麻將，沒打理過家庭；他爸爸是個賭鬼和酒鬼，一回家不是打人砸東西，就是要錢：「我覺得妳和爺爺很幸福。這種幸福我很想要…」每次經過書店，從櫥窗看到我和爺爺在吃飯、讀故事書、玩小遊戲等，他就羨慕得要死。他很多次想搶我的飯菜、顏色筆和玩具：「不過無人敢挑戰妳爺爺。」原來他們很多人都怕他，當然要打的話他老人家一定打不過他們，但他們很敬畏他：「因為知道他一定會為保護孫女而不要命。這份拼勁和狠叫我們無人敢動手。」

我知道爺爺真的極為疼愛我，一想起他過世了我就會流眼淚。

他伸手輕輕摸我的頭，令我更為激動—以前我哭的時候爺爺也會這樣。

忽然有人推門衝進來，原來是對面照相店的大叔，見他拿著掃帚對著冷煙，一步步退後，口裏卻在虛張聲勢：「你…你想幹什麼？…想欺負千柔一個女兒家嗎？…告訴你我不怕你！…你拿了保護費便快點離開！…別再弄哭她…」

我和冷煙看到大叔的舉動幾乎想笑出來。冷煙拉起了一絲冷酷的笑容：「想討碗熱湯喝喝罷了。現在喝完就走。」放下湯碗走出門口，經過大叔身邊，大叔像閃避帶菌者那樣縮開；到冷煙離開了，大叔連忙過來問我，冷煙是不是欺負我了。這裏的左鄰右里對我和爺爺都很好，見到阿飛則避開數尺遠。

我覺得冷煙心裏很孤寂。

他給人的感覺很強勢、很能幹、很冷酷，但我感受到他心裏受傷和痛苦的一面。比起他，我實在太幸福—我有爺爺和左鄰右里的關愛，但他什麼都沒有。記得爺爺說過，做阿飛很痛苦，身處的世界非常勢利，只要一喪失用處和權勢，即成過街老鼠。無論以前對社團有天大的貢獻，都會被棄如敝履，命運悲慘。

第二天我做了兩個小菜和一個湯，可惜他沒出現。

我拉住他兩個手下，請他們把食物交給他。第二天他叫人把空盒子還給我，帶話說很好吃。

他這句「很好吃」叫我很開心。

到了收保護費的日子，我做了好幾個菜等他。他來到一看見，即時坐下，用手不停拿來吃。

我叫他先別急，盛好一大碗白飯給他才吃。

我向他先旨聲明：「我不是特意做給你吃，只是做多了。另外保護費也要相應減一點，我把你們的老大餵得這麼飽。」

他笑著答應。

是嗎？我下次要試試！
話說我很怕白色那些奶 ，朱古力奶則很喜歡
我以前喝貢茶，都是點青蘋果綠茶加珠，或是芒果綠茶加珠，保險一些嘛。萬一不好喝怎麼辦？
說起這些台式茶，以前我會去仙跡岩或仙踪林(現在應該不怎麼流行吧？ )，跟同學聊聊天。以前不怎麼流行咖啡店嘛，是現在才盛行
現在我喜歡喝那些要泡的熱茶。我家有很多口味啊，玫瑰紅茶、荔枝紅茶、六安、普洱等...
其實我一直都想寫一篇茶的故事。正如牛雜那樣，大家都很吹捧咖啡，茶(不是台式茶，而是比較傳統要泡的茶)則備受冷落。其實喝茶也很有品味、氣質和舒適，但奈何我未有相關的靈感...
你現在提起台式茶，也令我有些回憶 ，讓我想想有沒有機會寫個有關的故事！

是嗎？
(我只知道倫敦有london eye )
那你什麼時候回去和回來？
那邊能上來看故事嗎？

推

x2 係呢度睇到呢類文感覺幾特別

認同

我也喜歡喝天芢茗茶！最喜歡的是茉香奶綠，有淡淡的茉茶香，也有微微的奶香 不過我會叫半糖少冰，因為不喜歡太甜的
天芢是我認為比貢茶或其他台式連鎖飲品店都要好喝的，自由真的可以試一下～ 某些分店還會有軟雪糕賣，鐵觀音口味是我最最最喜歡的！

至於傳統茶類，其實我很喜歡喝桑葉茶，因為在以前去打工換宿的店喝過，很清很醇香，而且對身體很好，不過香港沒得賣。。。

歡迎你地加入呢度
喺自由嘅故事底下，呢度嘅感覺好融洽，甚至會有點溫暖嘅感覺，呢度嘅讀者都幾文皺皺，哈哈，可能係被自由影響～
好認同自由所講，呢度嘅感覺就好似一個大家庭咁

期待你的網站面世啊，好像之前已經有提及過網站的事
今年的聖誕要在溫習考試中渡過。。。 不過24、25也會有一點節目啦 應該會是高高興興的兩天
對啊，我也有很多想看的電影，可是沒有時間看 例如是J.K. Rowling的怪獸與牠們的產地

支持講故台更多唔同既題材

怪獸與牠們的產地仲有上喎 我會煲之前儲起未煲既美劇

係, 現在講故台非常欠缺這類文章。

係啊，但因為預備緊exam未有得去睇住。。。希望我考完未落畫
有咩美劇推介？

Orphan Black

新讀者留名先

自由，冬至快樂呀

灣仔有間叫華南幾好食
缺點係都幾貴下,一碗牛雜河要四十幾蚊

車禍嗰個只會喺紙言出?

睇呢個故睇到好餓呀

(11)

他的手下見他真的坐下來吃飯，有點不知所措。他吩咐他們自己去繼續收：「沒看見我現在要吃飯嗎？」

我跟他對坐著。我替他添菜，像爺爺以前替我那樣。

他真的吃得很開心，幸好他背對著門口，朝向店內，不然他的手下見到他一點威嚴也沒有。

見到他開心，我也笑了起來。

他吃了幾大碗白飯，連菜汁也清光光，飽得幾乎站不起來；到終於能起來，肚子像有了幾個月身孕，我笑個不停。

他不准我笑：「妳知不知道妳是第一個敢推我出門口和笑我的人？妳出去問問這幾區，誰有種這樣做？」

我繼續笑：「那又如何？你會砍死我嗎？」說如果砍死了我，沒有人會給他做這些美味小菜，保護費也會少了一家。

他說不過我，唯有生悶氣。

不過我還是明白他是個很愛面子的人，受不了這種刺激，盛了一壺湯叫他帶回去喝，消消氣。

「我不砍死妳，就留妳的命替我做飯。」他告誡手下或債仔那樣，我知道全是他的自尊心作祟：「知道啦，老大。」

「要兩菜一湯，加大量白飯。」他又下「命令」了。

「得了，有空就做吧。」真好笑，我自己也未吃得這麼豐富。

不過有個人一起吃，我也有興緻多做一點。只有我一個吃的話，會隨便吃吃就算，爺爺很多時也這樣。

他未必每天都過來吃，但會派人來拿。他叫人來還空盒子時都會帶話說好吃，我會回應：「保護費，你們知道怎麼辦啦！」

收保護費的日子我的菜會好一點，例如吃點海鮮，燉個湯，因為知道他一定會出現；弄些好菜，談保護費也順利一點。

他邊吃邊說：「我將來的老婆廚藝也要這麼棒。」我說這也挺難，因為不但爺爺的菜做得好，我爸爸是行政總廚，我盡得他們遺傳。要找個條件這麼好的人很難。

果然好的菜逗得他心情好一點，保護費他只象徵式收少許，臨走前居然給我一疊鈔票，說給我買食材用：「沒藉口說缺錢而偷工減料吧。」真把我當成私房菜館了。

我數了數，這個金額每晚來個海鮮宴也夠了。

一天沒見，有很多留言呢

我集中一次回應大家

首先歡迎新讀者，希望你們會喜歡我的故事

我昨夜去了工展會，逛得太累所以沒有更新

有讀書說看完這裏覺得肚餓 ，好，我就令你們更肚餓吧

其實我極度喜歡吃魷魚、八爪魚這些東西。簡直是瘋的！！ 我超級愛吃！

這些有工展會拍的。我看到那串魷魚幾乎尖叫！
當然有吃向大家推介的牛雜 。本來想拍多些照片回來，可惜都在下雨

之前說過，我聖誔打算在家寫故事和做網頁。車禍那篇應該是<<相約在書店>>(不是這篇哦)，網頁完成後大家就可以在那邊重溫(但請給我一點時間...)
白安要考試，真慘... 。我討厭放完假便要考，玩都玩得不盡興

這些日子見到天芢也有些心動想買來試試，一定有機會的！
其實我真的挺喜歡喝茶，大家會不會一邊喝茶一邊追故？

最後我感謝大家支持我的故事，一直來追看。每天來更新，看到你們的留言，給我很多正能量。我很想、也會努力去寫更多不同的故事，和創作更多好作品。

其實挺奇怪的，我對著你們會挺心平氣和，也喜歡跟你們一起的氣氛。話說我幾天之前才跟同事吵架。在這裏，我覺得沒有很古怪、惡意、自大的人，當然偶然會遇到不和善的人，但總括來說，大家都很斯文和有禮貌，也很客氣。多謝你們對我的支持和包容
我會努力創作的！

樓主加油

飲咖啡追文

有少少感覺到最後係SAD END

臨訓前一推

(12)

我試過連續好幾天給他做豪華菜式，但覺得很花時間、很辛苦，把錢退還給他，說不替他做飯了，結果他親自過來投訴：「我沒叫過妳做什麼豪華菜式，這些我很多機會吃；我不是說過喜歡妳和爺爺吃那種住家菜式嗎？妳做那種就行，另外我想要湯而已。」

「那你給我那麼多錢幹什麼？」一般住家菜不用這麼多錢。

他沒好氣：「我喜歡給妳用行不行？我才不信妳賣這幾本舊書會賺錢。萬一妳有天因生意不好而結業，又或者餓死了怎麼辦？誰給我做飯？」

我真不知信不信才好：「什麼時候如此關心我了？怕我沒錢的話，就別收我的保護費。」

「小姐…」他更沒好氣：「我要向上頭交代，也有一大幫手下要養…妳爺爺近幾年常常湊不足，都是我替他填補；現在輪到妳，也是我替妳交…如果每一戶都叫我少收或者別收，我該怎麼辦？…」解釋要是他的上頭知道我沒交足，一定不會客氣；而給我的錢，是他私人的。

我收起一部份買菜，其餘都還給他：「免得有人說我是你的小老婆，收你的家用。」

他順勢：「不做我的小老婆，乾脆做我的老婆怎麼樣？」

我不禁白他一眼，告訴他這個玩笑不好笑。此人如此口甜舌滑，要我相信他不是花花公子，殺死我也沒可能。他一定騙過不少女孩子的感情。

被我這樣說完，他還一點所謂也沒有的樣子，我更相信沒猜錯，他說這種甜言蜜語一定說得很爽，卻沒有真心。

我提醒他要吃飯的話切記準時，逾時飯菜不留，畢竟我這裏是書店，不是飯館。

「妳居然吩咐我？」他有點難以置信；可是他真的沒遲到過，即使是拿飯的手下也一樣。

某晚我剛拉下閘收店他便出現了，叫住我：「中午時我的手下不是叫妳等我嗎？」

他這樣一提我才有點印象，但我沒放在心上。保護費交了，每天午餐也讓他吃得飽飽的，還有什麼事？所以問他。

原來他買了新上映的電影票，位置是最好的，想這晚帶我去看。

可是我今晚沒空；他完全沒有想過：「不是叫妳等我嗎？」

但我就算等了也沒空去看，告訴他我得走了。他拉住我問我去哪裏，我一手甩開他：「我不是你手下！」沒必要向他交代去向。

這人真太習慣做老大了，但不是每個人都是他手下。

喝著咖啡追故也歡迎

想知道結局如何，請繼續追看下去啦

留名

輕輕一推

(13)

結果一連幾晚他都在我收店前半小時在門外等我，說想跟我去看電影，可是我很不巧都沒空。

「妳不想跟我出去是不是？」他兩眼冒火，粗魯地拉我的手臂。我喊痛，他才慌忙放手。

「我去教夜校啦！」我朝他大叫：「書店生意不好嘛！」

他這才恍然大悟。

我轉身走了，到了巴士站，發現他在跟著我，問他幹嗎跟著我，他道理大條：「這裏是我管的，在自己的地盤走走有什麼問題？」我沒他辦法；到我上了車、下車，走往學校，他還在跟，我實在忍不住，叫他別再跟來，他還是道理大條：「這裏，還有附近幾區，都是我管的。如果我不想，妳猜妳可以走得這麼順暢嗎？」

我沒好氣…轉身繼續走。這臭傢伙。

到了學校附近，我認真地叫他別再跟來。一個阿飛在學校出現，會嚇壞學生；也請他不要騷擾學校，例如收保護費什麼的。這是大家再學習的地方和機會：「就當做做善事。」

他只給我一句：「我做事不要妳管。」便繞過我走進學校。我拉也拉不住，見他直走到校務處，真怕他會搞事。我連忙追上去，叫他有事等我下課再說。

他一把甩開我：「我來唸書行不行？」跟校務處的職員說要報名。

職員膽怯極了，問他想報讀什麼；他指著我：「這女人教什麼我便讀什麼。」

職員向他介紹了課程。他一看報名表格便傻了眼，沒耐性填，把身份證和鈔票塞給職員，叫職員搞定。

職員不敢反抗，戰戰競競地替他好，給他筆記。他一把拿到手裏。

他臨進入課室前，職員膽怯地提醒他，他身上這種裝束不符合學校規定，叫他要注意儀容才可以來上課。他當然一聽便不高興：「我現在又不是沒穿衣服！」用力拍了一下桌子才進課室，嚇得所有人都震抖了一下，職員更是頭也不敢抬。

進了課室，他隨便找個位置坐下，但方圓好幾排桌子都沒有人敢坐。學生們都躲得遠遠的。

我要開始上課了。本來會介紹一下新同學的，但知道他一定不會喜歡，那就免了。我叫學生打開筆記，他一看全是英文，一副想暈倒的痛苦樣子，眼裏閃出後悔。

我心裏很想笑，想必他以前在學校一定是這個樣子，但沒笑出來，要注意身份嘛。

「我們繼續學習莎士比亞的作品…」我開始講課了。

他很不耐煩地嚷了一句：「誰是莎士比亞？」我就當作跟學生溫習那樣，做些問答，算是回答了他的問題。他聽了幾句仍然不耐煩，因為一點也沒聽懂：「妳怎麼會認識他？」

今晚一定很多人報佳音

大家聖誕快樂呀
有咩慶祝節目啊大家？ 我今晚準備請屋企食個聖誕大餐，一家人開開心心出去食餐飯～
故事中的人物有無得過聖誕呢 諗起以前睇過一啲故事係聖誕特別版，故事中嘅人物同我地一齊過聖誕，好特別

哇！好啊！
我也喜歡熱茶
薰衣草，玫瑰花茶，蜂蜜綠茶！
又有新故事追我會很高興的

我不喜歡奶但加茶都好好味
朱古力奶嘛，真的沒有誰會說不吧！
在英國每天也喝奶茶呢

各位，Merry Christmas呀

(14)

我告訴他，我在大學裏主修文學，莎翁是我們其中一個要學習的人物。

他輕蔑笑了笑：「妳爺爺花那麼多的錢，就是讓妳學這些悶死人兼不設實際的東西？」

「我爺爺很喜歡莎翁的作品。」我笑著回答他，對學生我不會動氣。

他呶起嘴巴別過了臉，我則繼續講課。

課堂很順利地完結，因為他聽了沒十五分鐘便呼呼大睡。除了鼾聲有點大，其餘都沒妨礙課堂進行。

我也猜到大概會這樣—他不是睡著便會逃走。誰會期望壞學生乖乖聽課？

學生們陸續離開，我拍拍在流口水的他。

他起來揉眼睛：「沙地阿拉伯講完啦？」打了個大大的呵欠。

我說這課講完：「是莎士比亞。」糾正他。

「管他是什麼！」他站起來，相當精神：「去吃夜宵！打冷！」拉住我走。

我甩開他，說他這樣拉著我很難看，我會隨時丟掉教職的，而且我不吃夜宵，很容易發胖。

我們走到街口。他問我要錢怎麼不問他：「養妳對我來說有什麼難？」我反問他為什麼要他養？我有手有腳有工作能力。

他問有沒有學生同事對我不禮貌，我答他遇過的人最壞是他。

他不高興地板起臉，過了一會才再問：「真的不去打冷？」

我搖頭，他說送我回家；我說不要，萬一他知道我住哪裏，有天他放火燒我家，或者找人埋伏我怎麼辦？

他沒好氣：「如果我要知道妳的住址，妳以為可以瞞得過嗎？況且要燒要埋伏也不需要知道妳的家，可以在書店嘛…」

我瞪住他：「你敢！」爺爺做鬼也不會放過他！

他還真有點怕地收斂起來，說送我回家。我就讓他送到附近。

第二天他早了一點來到書店，在店內左找右找。我問他找什麼，他問我「那個沙地阿拉伯」的書有沒有賣。

我答本來有幾本：「是莎士比亞。」但我拿去做教材了，問他要來幹嗎。

他扮作沒事，只說想看看。我雖然奇怪，但過門也是客，有錢為什麼不賺？問他要不要訂，第二天有取。

本來...It's falling in love有個聖誔番外篇，可惜不見了...
內容大約是萊絲莉本來想幾個人開個聖誔派對(其實只是個簡單聚會)，不料消息傳開，越來越多人自告奮勇來參加，結果要問麥可借地方來舉行。麥可除了借出地方，還設有「特別打扮獎」，頒發給當晚造型最特別的參加者，所以大家都傾力打扮。大家猜猜最後誰贏了？

因為很喜歡It's falling in love，所以寫了好幾篇番外篇

我今天跟我姐和姐夫去逛冬季購物展和美食展，但人超多... ，活像過年新聞報道「有幾多十萬市民排隊出境」那樣...，又不停地走路，累死了！！ 就算看到有興趣的食物和貨品，也靠不近，逛美食展逛到一點食慾也沒有... ，真是自出娘胎第一次

有機會我會寫關於茶的故事，因為真的很愛

我認識有人對朱古力敏感，和不喜歡吃
如果是我，人生一定會少很多樂趣

聖誕快樂！！
聖誔是個傳遞和分享愛的日子，希望大家在這天跟所愛的人(不局限情人哦 )一起歡渡！

冷煙其實不太冷，仲有點可愛。

啊！我也說過同一番話！
如果無得食朱古力真係會想死

(15)

他點頭；我就帶他去櫃枱開收據。

他付足錢便走了。我真懷疑他是不是真的會看；不過這不關我的事。

收店時他又來找我，我又告訴他沒空。

他問我是不是有課要上，我說不是。

「那為什麼不陪我去看電影？」

「因為你早上訂了書，我現在要去買，不然明天怎麼給你交貨？」我答。

他說那個就不必買了，反正又不是真的想看，叫我陪他去玩。

「書你看不看是你的事，但既然你給我付了訂金，我就有義務給你準時交貨。爺爺一向都是這樣做生意的。」我嚴正地告訴他：「還有，你買完的書不好好閱讀，豈不是很對不起作者、浪費了那本書嗎？也剝削了真正有需要的讀者閱讀的機會。如果你是那樣的顧客，對不起，請你以後不要來我的店買書。我不會賣書給不愛惜它們的人。」

他聽著，低下了頭，再望向了別處。

爺爺愛書愛得很執著，我也有樣學樣。書對我來說有很多很深的意義，包括對爺爺的感情、是知識的來源、是朋友等等。

我要走了，他拉住我，說陪我去買：「之後我請妳看電影和吃飯，當是賠罪。」

我帶他到大型書店，買了他要的書。無可否認的是我會賣得比較貴，從中賺個差價。

他來到異世界那樣，看到周圍都是書，很不習慣，甚至有苦悶、想吐之感，但因為我喜歡和在看，所以忍住了。

我明白他的不自在。如果叫我陪他去玩他的玩意，我也會一樣感覺，但我這玩意不危險不傷身。

我叫他可以看些多點圖畫，少一點字的，那會比較舒服。

他一點也看不上眼：「怎麼沒有漫畫？」我沒把他帶到漫畫區，因為他要的是那種在便利店買到的暴力漫畫。我見過每個阿飛都會有一本。

我知道他快受不了這跟他格格不入的環境，說買完大、小仲馬便會走。

「妳要買馬怎麼不找我？」他皺了一下眉：「我有外圍盤口，妳買的話可以給妳高些賠率。」向我介紹了什麼連贏、獨贏、位置…口若懸河地背出各項賠率。

我完全沒好氣：「不是那種馬啦！」給他兩本大小仲馬的書，這他才明白。

多謝
沒想到有人會這樣讚他

想不到我們會說同一番話
(沒有朱古力的人生怎麼過？ )

嗯嗯！ 不如一槍殺死我😵

(16)

其實我覺得他不是笨蛋，看他背賠率多流利就知道，而且笨人做不到黑幫老大。如果他把心思放到學業上，肯定很有作為。

「爺爺教我不可以賭錢。」我說完跟他去付款。他替我付了書錢。

我謝過他，說接下來請他吃飯。

他說不用：「陪我去吃就好。」

他帶我到一家小菜館，老闆和侍應都認識他，恭敬地叫他：「煙哥。」他也很大搖大擺地走進去，老大的架勢。侍應立即收拾好一張桌子，倒好茶讓他上座。

我們一邊坐下，一個中年侍應一邊問他吃什麼。他說炒幾個好小菜出來，吩咐要炒好一點。

侍應唯諾地答應，大叫廚房要醒目點，然後彎下腰邊擦桌子邊看我，恭維他：「煙哥，今次你的妞很正點！跟你以往的都不同，轉口味啦？」

我被他看得混身不自然，他的目光很猥瑣。

冷煙知道這些人的心思，我很難受，揚手叫侍應走開：「我要跟她談心，沒事就別過來。」

侍應笑得衰衰地走開了。我全身毛管直豎...

等上菜的時候，冷煙點了一根煙來抽。我很理解阿飛要抽煙—也很難找到一個不抽煙的阿飛—但煙味實在叫我難以忍受。我不停流眼水，繼而咳嗽，菜還沒上，我已衝出店外。

他見我忽然衝出去便追了出來。我邊咳嗽邊用力喘氣，店外的空氣不算太好，但比店內好得多。

我告訴他我受不了煙味，抱歉沒法陪他吃飯了；他也知道這個原因：「對不起，我不抽就是—」叫我回去。

本來以為他說說而已，一個抽慣煙的人哪可能不抽？但整頓飯、接下來的整齣電影他都沒在我面前抽過一根。

我知道他有時坐立不安，在吊癮，但他很努力忍著，直到忍不住才出去抽。他只是說「我出去一下」，回來身上都是煙味，但我沒有揭穿他。雖然我依然覺得很臭，但知道他盡了很大努力。

其後幾天他都沒來書店吃午飯，只是派人來拿。聽到他的手下說：「煙哥這幾天臉色很難看，不知道是不是病了。」

收店時也沒有來找我，難得回復安靜。

這晚我又去教夜校。不出我所料他沒來上課。他才不是有心來唸書啦！上次只是跟我鬧別彆。這種課只需一次便會叫他敬而遠之。

那又不致於...
是慢慢痛苦地等死吧...

(17)

不過上了一半他居然出現了，今次穿得整齊一些，是襯衫加牛仔褲。雖然還有點花俏，但比上次收斂了。

可是如他的手下所說，他臉色欠佳，有點蒼白，不算很精神。難道真的病了？

他坐在我面前那個座位，蹺起腿聽我講課，聽了一會便徐徐合上眼打瞌睡—一個很自然而然的反應，然後一下便睜開眼醒來，但不一會又打瞌睡。看來他想聽課，但身體控制不到，到了最後十五分鐘，還是忍不住趴在桌上睡覺。

學生走時我又拍醒他，問他怎麼了。他一臉迷糊：「我送妳回家…」
我看他這副病樣：「是我送你才對。」問他要不要找手下來接，愛面子的他當然說不用。

坐車時我問他是不是不舒服。他搖頭：「只是在看書…」但說了一句便沒說下去，靠在我肩上睡著了。我推開過他一次，他還靠得比上次近。我也就算了，他看下去又累又慘。

第二天他也沒來吃飯，手下說他一天到晚捧著一本很厚的英文書來看，看得叫苦連天，但還是看下去。他們笑他一定是中了邪，再這樣下去一定活不久。

按我推測，他一定在讀我賣給他那本莎士比亞。

我有點開心他認真對待我賣的書和所說的話，但他的情況則令我擔心。

我本來打算請他的手下叫他來找我，但在此之前他已經自動現身了。
他把書丟到櫃枱上：「我一點也看不懂！一點也不！」很兇惡，很生氣。

我聽到兇惡和生氣背後，滿是沮喪。

我的心情很複雜，該道歉—因為我為難了他，以他的程度根本不會看得懂莎士比亞、還是該安慰他—叫他放棄算了、或者說我會教他？我不知該說什麼，不想傷他自尊心。

我握住他的手，理解地點點頭，多謝他認真看待我所賣的書：「我很高興，爺爺知道也會一樣。」

他轉頭直視著我，我發現他的眼眶紅了。

我這天沒做午飯，叫了外賣，跟他一起吃完，問他要不要聽故事：「小時候爺爺常會在店裏清閒時拿起故事書給我說故事。」我說不會耽誤他太久，五分鐘、三分鐘也可以。

他說他記得從櫥窗看到，爺爺抱我坐在大腿翻開故事書的情景。我說我當然沒可能把他抱在大腿上，但坐在櫃枱後講也可以。

幫推

(18)

就這樣，每逢他來吃午飯，我都給他講一個小段落，他會很安靜聽。

雖然他不算很明白，常會發笑和問「為什麼那些老外會這樣」，但還算是有心聽。

很多個晚上他都會找我吃飯，我有時有空，有時則要上課；但就算有空也不一定陪他吃。

我知道，他在追求我；而爺爺說過，不可以跟阿飛一起。

他很努力表現自己有別於一般阿飛，但不是投我所好，去讀英文書—這會要他的命，其實他在夜校只上了兩課。他不是這個圈子的人，受不了這樣的玩意；同樣地我也沒去接觸他所做的事和玩意，因為我不是那種人。

其實他跟別的阿飛已經很不同。他外型出眾，打扮時髦，又帶點邪氣，是女孩子相當喜歡的類型，加上他聰明醒目，聽說辦事能力很高，所以爬升得很快。爺爺甚至說過他是天生的黑幫料子。

他不是故意的，但總是讓我知道他很強，是「男人」。

我告訴他不喜歡上次那家小菜館，那裏的侍應很猥瑣。他說不會再帶我去，去別家算了；但也不用指望他會帶我去吃高級西餐。他不懂西餐禮儀，也搞不懂那些餐具。

有次他送了一束很可愛漂亮的花給我，逗得我很開心。聽到我笑著說謝謝後，他連隨親了我的臉一下，惹得我立即推開他，並把那束花塞回給他。

他很吃驚，常說是女孩子倒過來追他，他一出手只會無往而不利，而我竟然不領情。

我完全相信他的話。他去做幕前的話很大機會會紅起來，而我也見過有女孩子跟在他後面，像影迷，甚至像丫環。

但可惜，他是個阿飛，是個我不可以接近的人，是個我惹不起的人，是個跟我不同世界的人。做朋友已是個極限。

這些他也清楚—一早已經清楚。

他很不甘心：「阿飛就不是人嗎？阿飛就不可以有真感情嗎？妳以為自己唸過兩頁書就很高尚嗎？」說我所唸的都是狗屁，然後轉身就走。

聽他說話我總能聽到絃外之音—他不是看不起讀書人、不是覺得我自高自大，看不起他、也不是小看自己。他只是恨我們差距太大，也融不進對方的圈子，所以不能一起。

他沒有再來吃午飯，也沒派人來拿，保護費也不一定親自來收，錢拿了就走。

我不知該說什麼，很無奈。如果我們身份不是差那麼遠，也許，關係不止如此。

呢期晚晚都12點後先收工，少左上黎留言支持，自由你要繼續加油

利申：只睇左3頁

等我留個靚名先

(19)

這天我的肚子很不對勁。本來以為吃錯了什麼，過一會便沒事，但只覺越來越痛。

當我在廁所的時候，聽到冷煙在外面大叫：「千柔，妳在哪？」今天是收保護費的日子。雖然我很不舒服，還是得拖著步伐出去招呼他。

他見我彎起腰像顆蝦米，臉色白得像紙，冷汗直流，連忙問我發生什麼事。我只能答肚子很痛。

我努力地打開抽屜裏的錢箱，視線有點模糊，隨便拿幾張鈔票塞給他：「對不起，過幾天再來收好不好？…」不得已又走回廁所。

他隨我到門口，拍門：「先別說保護費，妳到底發生什麼事？吃錯東西了？」我答不知，吃錯東西也無理由痛得這麼厲害。

我聽到有推開店門的聲音，他告訴我有客人，但我不能出去…

過了不知多久，我稍為能走動便返回店面，只見冷煙舒了一口氣：「怎麼妳今天生意那麼好？賣了好幾本書。」把錢放到我手裏。

我問他是不是替我招呼客人了，他點頭：「不然趕他們走嗎？」然後在抱怨我的客人老是問東問西，問這本好不好看、那本的作者是男是女、這本跟那本有沒有關係…他都不知該如何回答。我向他拉起笑容：「謝謝…」但真的撐不下去，倒在他胸口。

他搖晃著我大叫，說帶我去看醫生，但我的全身軟成爛泥，走不動。他一把背起我，帶我到附近的診所。

他背著我衝進診症室，也不管在輪候的人，一聽到有微言，便老虎般大吼：「她怎麼看也比你們嚴重！別流幾滴鼻涕便要生要死的。」無人敢反抗他，護士也立即安排我們內進。

醫生替我檢查後說我患了急性盲腸炎，要即時送院動手術。冷煙沒想過這麼嚴重：「你這裏治不了嗎？」醫生搖頭，說一定要去醫院。

我怕得大哭：「我不去醫院！我要爺爺！…」

醫生叫他快點送我去，他無計可施，唯有照辦，但我很怕，很抗拒。坐的士的時候，我不停叫著要爺爺。小時候每次生病都是爺爺陪伴著我，現在爺爺不在，怎麼辦？

冷煙摟住我，叫我別哭：「爺爺不在，有我陪妳。」問我冷不冷，脫下外套披在我身上。

我摟住他的腰，摟得緊緊的。一直以來我都很怕醫院。第一次是爸爸媽媽過身，然後就是爺爺年紀大了，間中就會生病。我每一次都很怕爺爺會像爸媽那樣，進去之後就不出來。

真慘 年尾很多時都會很多工作
我會好好加油的

好好睇
加油！

今晚好d, 可以12點前走……11：50分……

(20)

我問冷煙我會不會死。他摸摸我的頭，笑著說盲腸炎很小事，一下就過去了。

「如果我不能出來怎麼辦？」我一臉驚恐，滿眼淚花地問他。

他叫我別胡思亂想：「不會啦。妳還要給我做蝦醬蒸豬肉嘛。」

我痛得嗚嗚地哭：「我現在做，你都不吃了…」他很多天都沒來吃午飯了…

「吃，我一定吃，只要妳做的我都會吃光光。」他摸著我的頭：「所以妳要快點好起來。」

到了急症室登記好，醫生檢查了一下，說立即安排手術室。我有點死到臨頭的感覺，扯住冷煙：「不做手術行不行？…」實在很怕。

他搖頭，說一定要做。

護士說已經準備好，我要動手術了。我哭成淚人，冷煙坐在我面前，握住我的手：「沒事的。完結之後，妳可能會見到爺爺和爸媽，也可能是見到我。見到爺爺和爸媽不是會很開心嗎？」

我點頭。

「那…見到我的話，妳會不會開心？」

我一下伸出雙臂，跟他擁抱起來。

「以後我做的菜，你不准不吃。爺爺說過不可以浪費食物！」我這樣告訴他。

他點頭答應：「保證連菜汁也一滴不剩。」

我要進手術室了：「你會在這裏等我嗎？」

他點頭答應。
結果我手術完畢，他沒有在，叫我很失望。我醒來之後想見的是他，不是爺爺。

到了晚上的探病時間他才出現。

我說他沒守信用，他說一直在醫院等我的消息，但沒到探病時間護士不讓他進來。

他叫了手下買了一堆東西給我，有花有食物。我第一次覺得原來在醫院也不是那麼慘。

第二天探病時間冷煙又帶著花來看我，可是我的床前堆滿了書店的左鄰右里。餐廳的老闆見我沒開店，所以打給我；得知我入院了，便聚集大夥來看我，令冷煙靠不過來。

他們也不讓他靠近我，很齊心地瞅著他，彷彿是他害我入院。

都不知恭不恭喜你好...

2016年還有幾個小時就結束了
不知道大家今年過得怎麼樣呢？
好、不好也過去了
希望大家新的一年會過得更開心 (包括我)
我要寫多點好故事和做多點好創作給大家

各位，2017年再見了！

推！！

自由新年快樂啊
你的新年怎樣過呢？
我考完試了，悠長的sem break要好好休息，花點時間陪伴家人
人愈大，好像愈沒有過節的心情呢

(21)

他不甘示弱地瞪著他們，氣氛一下子緊張起來。

我開口：「是他送我進來的…」大家都難以置信。我解釋他在收保護費時發現我不舒服，背著我找醫生。

大家的表情沒那麼難看了，但還是對他不瞅不睬。他覺得很沒趣，丟下花束便走了。

又另一天的探病時間他又出現了，這天我的床前來了一個穿整齊西裝的男人。冷煙看到又瞪大眼。

我和穿西裝的男人聊得很開心，一時沒察覺他來了，直到他輕咳了一聲。

我的朋友起來向他笑和握手，他卻別過臉不屑一顧。

我向冷煙介紹這西裝男人叫洪亮，是我大學的學長。

亮學長禮貌地笑著遞給他名片，介紹自己是律師；他態度輕浮地接住了：「殺了人放了火，找你打官司是不是便宜一點？」讓大家啞口無言，氣氛又冷起來。

不過亮學長倒沒在意他的冷言冷語，說既然我有朋友來了，他也有事，所以先走了，說我出院後請我吃飯。

冷煙依然是用那種不屑的眼神，目送亮學長離去。

他在我面前坐下了，不滿地：「原來這麼多人來看妳，害我還白白替妳擔心。」話語酸酸的。

我告訴他左鄰右里的關係很好，跟爺爺和我很稔熟；而亮學長在學校照顧我很多。

他還是板起臉。我看得出，他在吃醋、在不滿—他不是我的唯一。

「冷煙，謝謝你。」我說幸好他當時在店裏，才能及時送我進來。

他的臉部肌肉跳動了一下：「…之前妳也救過我…當扯平啦…」望向別處。

我們沉默了一會，他才開口問我什麼時候出院。我答就這一、兩天。

「叫妳那個學長來接妳。」他說。

我說學長最近有宗大官司，不會有空：「你不來嗎？」還以為他會來。

「小姐，我也很忙！」他向我叫：「妳的學長有大官司，難道我就很閒嗎？」很不滿我看他比學長低。

我告訴他我沒那個意思，說不來就算了，反正沒大礙。

他有點晦氣：「我沒說過不來，只是我來了有用嗎？妳有一大堆街坊朋友。」

我低下頭沒作聲。

新年快樂！
我這段日子病了... (不過還可以的。以前會覺得新年的時候病，很不「老嚟」，但現在不會了。)
放sem break真好！ 尤其是在淡季的時候，去旅行、去購物都便宜得多，又沒那麼擠迫
你說那句某程度是真的。小時候過節總會開心些。開心的日子也不一定是過節。以前我一定會在節日做點事，例如端午一定會吃糉，聖誕一定會去吃大餐(自己一個人也要去！ )。現在也會是個理由出去，可能是跟親人朋友一起，但不會那麼在意了。只要每天過得開心就行。

希望你新的一年都可以開開心心。讀書有讀書的苦，工作有工作的累，但都希望你可以在做你喜歡的事情

(22)

他只是留了一句「能來就來」。

到我出院那天，差不多快離開病房時，他出現了。

「不是叫妳找那個學長來接嗎？」他有點生氣我居然要一個人出院：「最低限度那堆街坊也要有一個來吧？這也算關係好？」罵他們沒義氣。

我答是我叫他們不要來的，大家都要工作。

他瞅了我一眼：「還好我來了。」

他帶我坐上一部私家車。我有點意外，不知道他有車。

他答是前幾天買的：「我好歹也是個老大，沒車很難看；加上妳病了，我可不想我的女人擠公車，或是坐的士，妳不能受這樣的苦。」

我看著他—他剛才說什麼了？

他也會識到自己剛才說的話，連忙別過頭去，扮作專心開車。

他送我到家門前—這是第一次。

他叫我好好休息，有什麼事就打給他。就算不能親自來，也可以找個人來看看。

我決定休息幾天。雖然書店生意不算很好，但我都沒休息過，加上之後還要教夜校，我就趁這個時間歇一下。

他每天都會抽空來看我，給我買點用的吃的，也陪我去覆診洗傷口。每次見到我第一句就是：「今天怎麼樣？傷口痛不痛？」

他的外表雖然很冷酷，做事也很狠，但我發現他對人也挺好、挺在乎的，沒像外表看起來那樣。

「在江湖行走，講的是『義』嘛。」他這樣說：「而且對妳才這樣好…其他人？管他去死。」

我知道，他對我好。

休養這幾天我都做粥吃，清清淡淡的。本來以為他不愛吃，誰知他還是吃個不剩：「答應過妳所做的菜都會吃光嘛，而且這些粥很好吃。」

我們坐在家裏的飯廳一起吃。他看到爺爺跟我的合照，忍不住笑：「如果妳爺爺見到我在妳家出現，還在吃粥，不打死我才怪。」

這是千真萬確的事：「所以你快點走，免得爺爺氣得從墳墓裏跳出來打你。」

「妳忍心讓他打我嗎？」他從後摟住我：「誰代替妳爺爺照顧妳？」

他，真的讓我無話可說，甚至無可抗拒。

他先是輕輕吻我的後頸，然後慢慢變深，雙手環抱的力度也加強了，還在我腰際開始亂遊。

我呢幾日假期清醒的時間唔多, 叉足電, 好耐無試過咁爽
不過今日開始又要用電....

(23)

他身上和嘴巴的煙味很濃很臭，但對我來說是很獨特的味道，很與別不同，不知道他抽的是哪個牌子。

他吻得我快要醉了。他的懷抱很溫暖，跟爺爺很不一樣，我不曉得如何形容…只知道是我從沒感受過的，我感覺到他的心跳得很快，動作也變得大膽。

在這醉熏熏的氣氛下，我忽然一下子醒了，連忙推開他。他被我突然而來的推開嚇得有點不知所措，氣氛變得尷尬。「我的傷口痛…」我這樣解釋，他唯有點頭。

「我改天再來看妳…」然後離開了。

自從那次的吻，我和他都很尷尬，不知如何面對對方。

休息了數天，書店又重新開門了。我每天都會做二人份的午餐，他能來則會來，不能來則叫人來拿。我們就只是吃飯，鮮有說話—不知說什麼，視線一碰上就會避開。

我不明白那天為什麼會推開他，是真討厭他的吻？覺得他冒犯了我？還是什麼？我真的說不清…雖然對他的解釋是「傷口痛」。

出院後一個月，我們還是那樣尷尷尬尬的。有一晚我們一眾大學同學在酒樓聚餐，散席時看到冷煙和幾個手下在酒樓門口的代客停車櫃枱等客人，這也是他其中一項「生意」。

一同出席的亮學長邊問要不要送我回去，邊走到櫃枱，請冷煙的其中一位手下代為取車。

冷煙一見到跟我一起的是亮學長，立即拉長了臉，像個會爆的炸彈。

不過亮學長顯然忘記了他，若無其事走過去，看都沒看過他。

我說可以自己回去。雖然這跟冷煙沒關係，但我還是不想刺激他，故意做些他不喜歡的事，明知道他是很愛面子。

車來了，亮學長又問了我一次要不要送我，我搖頭，他就叫我自己小心點，自己開車走了。

我站在酒樓門口攔的士，十五分鐘都沒攔到。冷煙就在一旁看著我。

最後我過去問他：「先生，請問地鐵站在哪裏？」

「妳怎麼不讓妳的什麼學長送妳回去？這麼晚問我地鐵站在哪裏，妳在耍我是不是？」他瞪大眼質問我：「妳到底想我怎樣？」

我只是低頭不語。

我也睡了很久！
但明天開始也要用電了...

係呀, 最快都要等到星期六....
呢2年忙到嘔, 時間過得特別快
話咁快又距離死亡多2年, 哈哈

(24)

他見我這樣沒有作聲，終於軟化下來，拉著我的手說送我回家。

我們走了一條街，冷煙不時回頭看我，終於他按捺不住，抱起我來吻，我沒有拒絕他。

我們吻得難捨難離，彷彿這件事早該發生，只是拖到今天而已。

我在冷煙身邊躺到天亮，情感上是開心的，但理智上則是相反。如果爺爺知道我喜歡上冷煙，不知會有什麼感覺？他送我去寄宿、花這麼多錢讓我讀書，為的都是希望我遠離阿飛，現在我卻…

冷煙擁抱著我，抱得很緊，迷夢中不停用唇點我的臉和頭髮。我挪了一下身子，他睜開睡眼，關切地問我是不是睡得不好。

我沒有作聲。他看著我的雙眼，明白我在想什麼：「妳不要擔心，我會像妳爺爺那樣照顧妳，甚至比他做得更好。雖然我沒像妳和那個什麼學長唸那麼多的書，但我答應妳跟著我，會過得很好。」連連說愛我，保證我一定不會後悔成為他的女人。

可能別人會覺得我笨，然而我相信他—有時人與人之間的感覺很難解釋，總之我看得出他的真心；我也明白跟一個阿飛一起會是怎樣的生活，但我真的喜歡他。

我說我還想休息一會，他對我笑了笑，說給我買早餐，買好叫我起來吃，然後很雀躍地跳下了床。

我閉上眼，心裏也同樣覺得開心，回想起來，喜歡上他不是現在的事；吃早餐時，我問他什麼時候開始喜歡我，他笑答：「我也說不準…應該是妳還很小的時候吧，見到妳穿著很可愛的花裙子，在店內看書或是玩小遊戲，向著爺爺和客人甜絲絲地笑，我多希望能夠跟妳一起。」

我會喜歡上他，很可能是因為感覺到他很留意我，繼而對我很好吧。我總能知道他心裏的感覺和想法，也注意到他看我的眼神是與別不同的：對別人是冷酷兇惡的，但對我，在冷酷的背後，隱藏著一份溫柔。

之後他常來書店看我，但我叫他別常來，嚇得人們都不敢來買書了，這樣他才只在吃午飯的時候來。

左鄰右里都看得出我和冷煙的關係，紛紛勸我跟他分手，不要招惹阿飛，可是我不會：「冷煙沒表面上那麼差，對我也很好；最重要的是，他需要一份溫暖和關愛。」如果我也不給他，誰還會給他呢？我覺得他的脾氣收斂了，沒那般暴躁了，證明他不是那麼壞。

我從來沒想過把他帶回正途，要他金盤洗手放棄老大的地位。基本上我不干涉他的工作和做的事，隨他喜歡就好。一開始我就知道他是個阿飛，沒可能因為我而改變；而他也一樣，沒有要我融入他的圈子，或是要我放棄目前的生活方式，因為他也了解，我沒可能跟他一樣。當然我見他跟別人打完架，負著傷回來會很痛心，但還是不會干涉。

新年別說死 ，才是個新開始呢 ，你有很多事要跟你的家庭、你太太做，例如環遊世界、中六彩啦 ，當然還要看我的故
對我來說，是這樣：我又多了兩年人生經驗
我最近很深感受的是，事情要做得好、技能要磨練得純熟，一定要付出時間，不能「偷」、不能「騙」。就算很有天份，不經時間洗禮，是不紮實的。我會感謝上天給我兩年時間去做和經歷。我第一次覺得「老」不是這麼可怕(尤其作為女人)
如果你的忙碌，是有意義的話，其實是開心的；如果並沒意義，那你就要再想想了...

(25)

我沒特別擔心過自己的安危，他很保護我，所以才常來書店看，晚上也來幫忙收店和送我回家。聽說他的聲名很大，江湖人士多少也給他幾分面子，應該不敢騷擾我吧。

不過有一天，我剛開店，就有幾個很年輕的女阿飛闖進來，在店內大肆搗亂，把書本雜誌翻得一地都是，還狠狠摑我。她們指罵我淫蕩，其中一個又過來扇我一記耳光：「就憑妳跟我搶男人？」我起初並不明白，她們再說下去我才知道她們是冷煙以前的女朋友，不甘心我「搶走」了他。

我想過他的仇家會來尋仇，但沒想過他以前的女朋友會來報復。

我不知道該怎麼辦，他現在的女朋友是我沒錯…雖然不算是「搶」，但就算解釋她們也不會聽，唯有捱打的份。

她們揪住我的頭髮，準備再打的時候，冷煙一個箭步衝進來，一手撥開她們再擋在我前面，怒髮衝冠地要她們住手，質問她們怎麼打我。其中一個很委屈地哭起來，說很愛冷煙，不能失去他，求他離開我，回到她身邊。他聽後兩眼冒火，跟她說清楚跟她只是玩玩而已，從來沒看上過她：「我愛的是千柔！從我小時候一直都是！」她哭得一塌糊塗，求他不果後，指罵我是狐狸精，說如果沒有我，他就不會變心。冷煙越聽越氣，叫人把她們拖出店外，鬧劇才結束。

女阿飛走後店內凌亂不堪，我的腦袋一片空白…雖然有預計過會因為他而令我自己受到傷害，但到真實經歷過，才感受到是怎麼一回事，是怎麼樣的感覺。店外圍滿了左鄰右里，都在指指點點。

他轉身過來看我，但我只顧收拾殘局，沒心思理會他。

他向我道歉，說不知道會有這種事：「我跟她什麼也沒有！玩完很久啦！」又保證不會再有這種事。

我不怪他。要怪便怪我，這個男人是我選擇的，有這種事發生不能怨天尤人。

他見我不理會他，聽不見他的話那樣，一把扯著我的手臂，向我咆吼：「都說過不會再發生了！妳還要生氣到什麼時候？」我痛心地蹲下來哭：「我跟了你，要我怎樣都無所謂，但書店是爺爺的心血，因為我而搞成這樣…」店內翻天覆地的慘況實在叫我難過，內疚對不起爺爺。

他也蹲下來，摟住我不斷柔聲道歉：「以後都不會再有這種事…我保證…」叫我要相信他，也主動跟我一起收拾了一整天。

後來我知道那幾個女阿飛被冷煙處罰得很慘，他還下了「命令」，要是誰敢打我和書店的主意，他必定親手處理，也絕不留情—「敢傷害冷煙的女人和她的書店，等於挑戰冷煙，必定會死得很慘」—江湖是這樣流傳的。

快啲出文 好想繼續睇

哈哈, 以死作為笑話, 我諗都唔係好多人講得出, 我呢D為老不尊先會講~~
其實忙碌只為生活養家, 有無意義就每個人的定義都不同
我比較重家庭, 所以在外點辛苦, 只要回報到家庭上, 咁就值得

至於你最近的感受, 是正確的, 簡單黎講即係"經驗"
呢樣野並唔可以係書本上學到, 一定要個人親身經歷先會有感受
最重要係你對於呢D"經驗"有咩睇法

(26)

於是我過得還算太平，不過跟左鄰右里的關係則面目全非，以往的和諧一去不返。那件搗亂事件之後，他們見到我都像見鬼那樣，招呼不打、也不來往。

我不怪他們，不抱怨冷煙，也不後悔自己的決定。我明白左鄰右里的擔心和害怕、體會到冷煙的感受、也很了解自己對冷煙的感情和知道他需要一份接納的愛。

書店的生意不算太好，冷煙每個月都給我錢補貼。雖然他叫過我結業，說不想我太辛苦，但我每次都提到：「這是爺爺的心血…」他就沒再說下去；後來他更買下這個店面讓我經營下去：「用好吃的飯菜來付租金好了。」所以我都很用心給他做飯，不能虧待我的業主。

冷煙把「生意」打理得很好，賺錢很多，很受上頭器重，所以買下這個店面沒有問題。他說我喜歡就幹下去，但不想我再教夜校。雖然他通常都是晚上才工作，不會有空陪我，但說不想我太辛苦。

跟冷煙一起的生活算是很不錯、很開心。他對我很好，很關愛和體貼入微。雖然他會向我發脾氣，但過後一定向我道歉；我也知道他工作壓力大，性格剛烈，只要他道歉便會原諒他；加上我們對對方的工作和生活方式不太干涉，所以相處得很好。

偶然他會陪我去去大型連鎖書店買書，看到他頭昏腦脹的樣子很好笑。我知道要他看書會要他的命，所以我會像之前一樣，給他唸些故事，他有時在我唸的時候，問我一、兩個生字，我就教教他。

「如果我以前的老師像妳這樣年輕、漂亮和溫柔就好了，我一定天天上學。」他說以前的老師全是兇巴巴的老太婆，臉皮比抹過鼻涕的紙巾還要皺。我答他現在教他也不遲，但他一聽要唸書便連連擺手。我很明白，就讓他一面聽故事，一面慢慢學就好了。

其實冷煙是個很聰明的人，很多時候一學就會，可是不喜歡溫習，也沒特別的心思去記住。

我們一起一年多，他向我求婚。雖然我也想嫁給他，但嘴裏卻不願意：「你先去問過爺爺才說；不過爺爺一定不答應。他會用掃帚打你走，叫你死心。」我笑他。

他說我不會忍心見他被打；稍後我告訴他，一定要跟爺爺說才可以結婚。雖然爺爺一定不會喜歡他，但我的人生大事要跟爺爺說過才可以舉行。

他很了解我對爺爺的情感，也覺得要尊重老人家。我們找了一個晴天，去到爺爺和父母墳前，告訴他們我要結婚了：「雖然冷煙的背景跟我大相徑庭，但他對我很好，很疼愛我。」他也向他們發誓，今生只愛我一個，無論如何都會代替他們來愛護我：「要是我做不到，你們來找我好了。」他發的誓雖然很好笑，但我聽起來很窩心。

其實聽到你這個「笑話」，有件事我覺得挺有趣的，因為純粹是個巧合，就是一月一日時，我就是在寫一節死亡的情節 ，剛巧劇情就是有人過世了，結果，我寫了幾句，覺得新一年第一天就在寫這種事，不太好，那天就停了；不過第二天又在寫，因為劇情要推進嘛。以前的我很迷信(雖然現在也是 )，會覺得這樣不吉利，但不吉利也要工作(不然怎樣有稿交？？ )，告訴自己：「只是劇情而已...」

你對家庭這麼好，所以我一直說你是好男人
我覺得，可能你工作的時候會累會辛苦，但是開心的，這樣很好，很已足夠。很男人(也許女人也是)，口裏不停發牢騷和怨，但又要去做，又說是為了妻兒什麼的，其實我覺得，他們都不知想怎樣！

所以，哈哈好兄，新一年要繼續加油！

(27)

拜祭完父母和爺爺，他送我回家，隨後出去工作。我都習慣了他晚上很少陪我，會自己看看書或者電視。

本來以為是尋常的一夜，可是第二天天未亮他滿身是血地回來，慌張地說要帶我逃走。原來他前一晚跟別的幫派打架，不小心打死了對方的老大，現正被黑白兩道追捕。我一聽心裏凌亂非常，很是不知所措。從沒想過他會打死人，頂多是打到人家躺幾個月醫院，真不知該擔心他身上的傷還是以後的事。他叫我什麼也別問，也不要多話，趕快收拾簡單的行裝，我們得盡快逃跑。看樣子他也是第一次闖出這麼大的禍，看得出他也慌張，但還是努力鎮定下來，計劃以後的路向和安撫我。

不到一個小時我們已在一個小碼頭裏等船，冷煙的上頭京哥來送我們。船也是京哥準備的，會到南洋。他叫我們先去避避風頭，過上一年半載，等事件丟淡才回來。他給我們一筆錢，叫我們不要擔心這邊，他會替我們處理之後的事。

冷煙帶著我謝謝京哥。看樣子京哥不會出賣我們，因為冷煙為他辦過很多事。冷煙說他會跟京哥因為京哥很有義氣。

船來了，我們上去了。看著船慢慢駛離岸邊，我的心情很複雜…這麼傖促地去一個完全陌生的地方，爺爺的書店怎麼辦？

我們差不多坐了一個星期船才到南洋。從上船到下船，我們都相當不安，不知會不會有人來追殺我們？會不會走到一半被警察截住？南洋到底是個怎樣的地方？我沒去過什麼地方，最多是跟爺爺回過鄉。在南洋要如何生活？

冷煙老是叫我不要擔心，說當做是提早蜜月旅行，但他老是抽煙的樣子很沒說服力。

我不想打擾他，他的樣子已經夠煩了。

下了船，我覺得渾身打冷顫。整個地方都是黑黝黝的老粗。冷煙摟住我，趕快離開碼頭。

幸好有筆錢，還不算最徬徨。冷煙說想租個地方暫時歇腳，但他不會說英語，唯有我來跟當地人溝通，在天黑前租到小小板間房，總算有塊瓦遮頭。

他暫時鬆了一口氣，說先歇一下腳，他再打算。

我說他累了：「不如我出去買點吃的？」他說他去買，但我說：「你不會說英文…」他就說一起去買，不放心我一個人出去。

(28)

這果然是正確的決定，那些男人見到我都一副色瞇瞇的樣子，幸好冷煙護著我，用眼神把他們兇回去。冷煙叫我沒事不要出去，其實我正有此意，可是他不會說英語，連買個菜也有問題。

飯後他叫我教他幾句簡單英語和生字，他唸得一點也不好，但現在唯有將就將就。

這幾天冷煙都出去了，叫我留在板間房，不要隨便出去和開門。他說出去跟京哥聯絡，順道買食物和日用品。

憑著臨時教他的英語，他都不知買些什麼回來，但實在沒選擇…

十天後他說京哥給他在這裏安排了一份差事，我們就搬走了。雖然新地方的環境也不算很理想，但比以前那邊乾淨，人的品流也沒那麼複雜，租的是個一房一廳的小房子，不是板間房。

冷煙還是在做以前做阿飛所做的事情—收保護費、管理賭檔、賣私煙等等，但不像以往做老大了，是個低級的混混。我擔心他心理上會不適應，會一蹶不振，可是他一點事也沒有，反而做得很不亦樂乎：「有錢吃飯養老婆就夠啦。」也說風頭最好不要太大，始終還是被人追捕中嘛。

我說誰是他老婆？我們還未結婚耶！他說：「肯跟我逃跑的還說不是我老婆？」說多謝我願意這樣跟著他，可能這段日子會吃點苦，但只要一有機會回去，他一定會重振聲威，給我過上好日子。

其實我並特別介意來到南洋，也不覺得這裏的日子苦。當然在物質和冷煙的名氣上，這裏跟以前是天壤之別，但他對我的好沒有減少。他可以的話每天都會回來吃飯，我也在很有限的預算內給他做最好吃的菜。他不但會吃光光，連菜汁也不放過，吃完一定會搓著肚皮說一句：「老婆的菜最好吃…」其實也不是什麼山珍海味，只是很普通的蒸水蛋、炒菜，偶然豪氣一點吃魚而已。我發現他發胖了呢。

一如以往，冷煙是在晚上工作的，白天回來吃點東西便會睡覺。他怕我會悶，先是不知在哪裏弄了台電視回來，後來則是很多很多的書。我後來聽他說電視機是在垃圾房撿的，書則真的不知他在哪裏弄來的。

「我知道妳一定喜歡看書多於看電視。」他說，的確很明白我。

他給我帶回來的書很五花八門，不過他應該看不懂書的內容，因為連色情小說也有！有次他拿給我一整袋！真不知該生氣還是該笑…但他愛護我那份心意我是完全接收得到的。

後來書本越堆越多，我又捨不得丟掉，因為冷煙說是由不同地方給我收集的，所以我在家裏樓下租了個小地方，把這些書出租，兼賣一些簡單飲品，幫補一下家計。

大家好啊！

最近雖然沒什麼人來過，但我還是很高興地介紹我的個人網頁出爐了！

不時都有網友問我哪裏可以看到我連載過的作品，以前哈哈好兄要為我和大家找link，所以我想設立一個網頁來擺放這些作品。

當然不只有我連載過的作品，還有其他內容，想知道是什麼，就請去看看：

*現在還未上載所有作品，因為有些還在連載，而我也需要時間。我會不時更新，請大家多多支持！

(29)

冷煙叫過我不要做，說怕我辛苦和危險。要是家用不夠，他再多賣兩轉私煙好了；可是我告訴他不是純粹因為錢，而是白天他在睡覺時我很悶，怕吵醒他而什麼也不能做，加上我很想跟人分享這些書：「就像爺爺的書店。」而且店面在樓下，一下去就到，一點兒也不辛苦，他這才准我去做，唯一的條件是：「我想妳陪我的時候，妳要留下來。」因為我們的作息時間完全相反，如果我白天工作了，他便見不到我。這個我當然答應。

冷煙很擔心會有壞男人打我的主意，所以他間中會來看管一下，讓人知道這裏有個不好惹的男人，不過幸好來看書的人都很正經、很有禮貌，他不需要這樣擔心，而且漸漸地，這裏成了一些愛看書和文化人的聚腳地。

他也怕我辛苦，有時候吃完午飯，會叫我回家小睡一下，他替我看店。我起初怕他會因語言不通，加上兇神惡煞而跟客人吵起來，但他居然沒有，憑著我教他的簡單英語向人收錢、給客人沖奶茶咖啡。他一個大男人做這些瑣事，很可愛！

租書店原用爺爺書店的名字。他知道後嘆了口氣，說不知道我們本來那家書店現在怎麼了。他垂下眉的表情讓我知道他很歉疚，我握著他的手說不要緊，現在書店不是重生了嗎？只是換了個地方、換了個形式而已。這也是他讓我做的其中一個原因。

冷煙的辦事能力很高，所以搬來新地方、接手新差事不到半年已有幾個手下，開始慢慢向上爬了，令我想起一句說法，就是有能力的人在怎麼樣的環境都能大放異彩，即使是逆境也不會成問題。他就是這種人。

在這裏待了九個月，京哥來看我們，說我們過得不錯。當他叫我「嫂子」時，我很不好意思…

他說起初也怕我們不能適應這裏的生活，但看到我們現在住的地方窗明几淨，冷煙的工作幹得不錯，我也有自己的小生意便放心了。冷煙和京哥談起這裏的生活時頗開心，但當一問到我們什麼時候可以回去，京哥登時冷了起來：「那邊的風聲還緊…」叫我們最好多待一段時間。

其實我們沒指望可以那麼快回去，但聽到他這樣說也難免有丁點兒失望…

「還想回去結婚…」冷煙又垂下眉：「對了，千柔爺爺的書店怎麼了？」

京哥本來不太想說，但最後還是告訴我們，對方幫派因為知道冷煙帶著我逃跑，一怒之下把書店毀了，以洩心頭之恨，所以那裏破破爛爛；但由於冷煙是業主，人們不能再怎樣，京哥找人封起鎖住。

我聽到書店先是被人毀壞拆掉再放火燒，即時哭了起來，沒想過爺爺一手一腳建立起來的書店因為我而受摧殘…實在愧對他老人家…

冷煙不停向我道歉，但我還是哭得要迴避一下。我其實不是、也沒有責怪他，只是相當心痛…也有點無法原諒自己…

新讀者留名

(30)

因此我在租書店花了不少心思，冷煙也盡力幫助我，大概是想藉此重振書店，也向爺爺賠罪吧。

又過了大半年，我們在南洋的生活還是那樣，冷煙做他的阿飛差事，我經營租書店。自從上次京哥來看過我們，知道書店的近況，冷煙努力工作之餘，也努力替我找書。他知道我因為舊書店的事而難過和內疚，而這些事是因他而起，所以他也努力補償。

其實他不必如此，但我知道他想我開心。

租書店本來只租冷煙找回來的舊書，現在也有一點新書出售，是他不知用什麼渠道找回來的。他說過什麼去找批發商、去找書商等等，我覺得很奇怪，他只會很簡單的英語，哪裏做得到這些事？他解釋什麼又找人翻譯、又找中間人，教我聽得一頭霧水…最後他只是強調了一句：「只要妳覺得開心，可以彌補到對書店那份痛和對爺爺的愧疚，無論要我做什麼、有多困難我也願意！」叫我很感動。

後來有天我洗衣服時，在他的褲袋中找到一對對戒，是放在一個小錦袋中。我拿過去問他，他答本來想在這裏跟我結婚：「但這裏如此簡陋，什麼都沒有…也見到妳為書店難過…」所以不敢提出，想等我心情好一點再說。

我聽後戴起了對戒的女型款式，但沒有說起結婚的事。冷煙沒有迫我，我們的關係已不急於一紙婚書了。

我們繼續在南洋生活，過得清苦簡單，但很不錯。

冷煙繼續表現他過人的辦事能力，聽說他頗有名聲，很多小混混都想跟他，也有很不錯的機會，可是冷煙不算太熱衷再向上爬，說夠花就好。

我問過他，他叫我不要操心，說南洋只是我們暫住的地方，終有一天會回去，他寧願回到去才搏殺。

他表面上沒顯露，但我知道他極想回去，常常去跟京哥聯絡，打探那邊的風聲，又常在家裏說回去一定賠我書店，還要結婚，蜜月旅行就是環遊世界。

我告訴他我不介意不回去，反正在這裏生活得很好，他立即說不！其實他很渴望重振聲威，願意在這裏做低級阿飛只是忍辱負重，等待時機。我明白他心意已決，唯有支持他，只希望他打架時小心點，別要傷到自己及別人。

在南洋避了三年，冷煙殺人的事終於由京哥擺平，繼而丟淡，我們可以回去了。我知道冷煙做夢也在等這一天。

其實我已習慣了南洋安靜而平淡的生活，也不特別想回去，但冷煙非常期待，我也不好撥他冷水。見到他開心其實我也會開心，就隨他意思吧。

故事開頭果part 令我諗起周杰倫首退後既mv 個感覺好似
加油 寫得幾好

啱啱睇完紙言嗰邊個相約在書店

呢個故好好睇 可能topic無其他故咁搶 我初初都miss左....要幫手推post俾多D人睇!!!!

樓主加油
平平凡凡既故都幾好睇

今日小休一天，可以睇文

(31)

我最捨不得是租書店和一班客人，因為很有爺爺書店的感覺，是愛書人的聚腳地，很不容易建立了又要放棄。冷煙卻沒有一點離愁別緒，說回去之後會給我開一家更好更大的，還有什麼傷感？

我們回去的時候不再是坐那艘像是要沉的小船，而是混在一艘由京哥安排的貨船。到埗之後見到熟悉的文字、相同膚色的人，聽的不再是土話夾英語，頓覺親切！三年沒回來，這裏是有所改變，但不致面目全非，大致上還是熟悉的。

京哥派人接我們下船，帶冷煙去見見久未見面的兄弟。「我想去看看書店…」他跟兄弟怎樣跟我沒關係。

他哄我說要先吃飯，才有力氣去看：「吃完就一起去。」所以就去了一家酒樓，吃著索然無味的鮑參翅肚、看著冷煙跟兄弟寒暄、聽著他們日後復興的「大計」，惦記著我的書店幾個小時。

原來冷煙在南洋一邊做京哥的差事，一邊鋪排回來的計劃，我都不知道他做過那麼多的事。說冷煙是個幹大事的人真沒錯，他能屈能伸，遇上逆境沒有頹廢逃避，反而積極部署，誓要反擊，只可惜這不是用於正當方面…

飯後他果然陪我回去看書店。見到店內外一片焦黑，完全認不出來，我當場失聲痛哭！我想像不了會是這麼慘不忍睹！爺爺知道的話，必定傷心又生氣！

冷煙在旁邊安慰我，輕拍我的肩膀，但我一手撥開他，矋住他：「他們可以砍死我！但不可以這樣對爺爺的書店！現在是我跟了你，跟爺爺和書店無關！」冷煙對我這突然而來的舉動和話語不知如何應對，唯有不停說：「不是說我會賠給妳嗎？…」但我不想聽，心裏泛起一陣對他、還有對自己的厭惡感。如果不是我跟了他，書店就不會搞成這樣。我再無面目站於店前，轉身急步離開，再站下去我彷彿看見爺爺拿著掃帚，怒氣沖沖想衝出來打我的模樣：「早就叫妳別跟這種人！不是一直都教妳別去惹阿飛嗎？」

我邊擦眼淚邊急步跑，第一次後悔跟了冷煙！

冷煙追著我、拉住我，不斷說會賠給我，又說舊的已經毀了，再想再懺悔也沒意思。

「我要跟你分手呀！」不是因為我跟了他，書店才不會搞成這個慘樣！

他聽後先是一下錯愕，在南洋吃了一段時間苦我們也未曾說過、甚至想過分手，現在好不容易回來了，我卻這樣說。

他急了起來，學著我大叫：「我賠妳十家店好不好？再到老頭墳前跪下認錯！我哪知道會搞成這樣？我不會放過縱火的人—總之妳不可以跟我分手！妳是我老婆！」

首先多謝你
我很希望你會回來看到最後，原因--你看完整個故事，我想你會明白
我沒看過周杰倫那個MV，因為我本身不是他的粉絲(雖然挺喜歡他的青花瓷)你介紹過後，我才第一次去看
只能說看完我挺吃驚，你最後就會明白
最大的不同的，我的女主角是賣書，不是賣果汁的
年紀也應該比片中的主角年長一點
但代入把故事人物他們也不妨
多謝你介紹這個MV給我

多謝
曾經有人以為這個第二集是第一集的延伸，原來並不是

多謝
希望你看得開心

多謝
我本身也是平凡人，寫的也是平凡故事

很久沒有留言
大家好嗎？

不要分手啦

新讀者留名
好少可會留言 但樓主你依篇文好感動到我
文筆好 即使唔用廣東話都好有親切感 成個感覺好真實
一口氣追哂 睇到冷煙送佢去睇醫生同師兄嗰part眼有少少濕
會一直追落去 加油呀 等你

(32)

他抓住我的手，抓得我很痛，我踢了他一腳，踢中要害，他痛得縮作一團，不得不放手，我趁機跑得快快的，他的叫聲都扮作聽不到。

我一時間不知道該去什麼地方，冷煙在這地方認識那麼多的人，又有那麼多的兄弟，終於我決定回舊居看看。

同樣是一片慘況！雖沒有被燒，但被搗亂得凌亂不堪，被強奸過一樣。爺爺和我的書，變成廢紙碎散落一地。

我在一片凌亂中找到跟爺爺合照，拾起來大哭，利箭穿心一樣。

我聽到後面有聲音，原來是隔壁照顧過我的阿姨小心翼翼地探頭出來看，一見到是我又驚又喜又難以置信：「真的是千柔嗎？聽說妳跟了阿飛老大冷煙，後來出了事逃到外國去…」所有人都知道我的事。其實又哪可能不知？傳得熱哄哄的，只是傳聞中有幾多是真的。

她說傳聞有好幾個版本，有說我們沒逃得成，被人砍死了；有說冷煙死了，我則被賣去做妓女；有說我們去了非洲，落地生根；有說我被另一個幫派救了，跟了另一個老大…阿姨幾年來都不知我生死，現在慶幸見到我完整無缺地回來。

她先是問我幾句這數年生活和現況如何，再一股腦兒告訴我人們如何到家裏和書店找冷煙尋仇，又說找不到他，找到我代替也好，嚇得鄰居都擔驚受怕，終日提心吊膽。本來名聲清譽良好的我一下子名譽掃地；最叫我傷心的是我也毀了爺爺的一輩子的清名，叫我內疚得要死。

阿姨問我：「怎麼好端端妳會跟那個冷煙混在一起？妳唸大學時不是有些唸法律、唸教育的學長追求嗎？」說就算跟不上那些很有前途的精英份子，跟個普通小文員也好：「總比跟個阿飛老大好…」

她的問題叫我很難回答…感情這回事就是很難說…正當我在思考如何回答的時候，樓梯口傳來一聲輕咳，我和阿姨同時抬頭看，冷煙一臉不滿地站在那裏望著我們，應該是聽到阿姨的問題，嚇得她快快返回房子內鎖上門。

冷煙雖然不開心，但還是盡量溫柔和善地跟我說話：「跟我回去吧…我對書店和妳家的事很抱歉，一定會盡最多的努力給妳補償，以後即使是要了我的命，也會全力去守護書店。就算妳真的不原諒我，也請讓我照顧妳…我在妳爺爺和父母墳前答應過的，妳現在已經無家可歸了，就讓我盡點心吧…」向我伸出手。

對呢，我唯一的家都已搞成這樣…叫我以後何去何從？

我在「廢墟」中撿回幾張舊照片，無可奈何地跟著冷煙走。這是我當初選擇的結果，又可以怪誰？

冷煙回來才幾個月，已差不多回復到以前的聲威，因為他是個很有能力的人，替京哥辦好幾件重要的差事，令京哥很是放心和信賴。

你好啊！ 很久沒見了
有沒有去我新開的網頁看過？希望你也會喜歡

很多謝你支持呀
之前有好幾天沒有人留言，不知怎的心有點灰，發晦氣心裏叫了一下：「算啦，不寫、不更新了！」一直以來都沒這樣嚴重過。有時很累或者不開心，都只是想「暫時」休息一下，但那幾天是真的想不再寫。
很多謝你和大家的留言和鼓勵，我不知該怎樣說...有時人是會無由來地懷疑自己--懷疑自己的能力、懷疑自己做的事有沒有意義等。很多謝你和大家肯定了我
也很多謝你用心看這個故事

留名
好睇

唔好唔寫呀 真係覺得你描述故事既情節好細緻!
無追開po, 想問樓主係巴定絲? 如果係巴打可以代入女主寫到咁多情感變化，真係太神啦!

唔准你唔更新呀
雖然無留言
但我每晚都有入黎追故架
對唔住呀自由
以後我會多啲留言架嗱！

對不起 近來生活上好忙一團糟的
連上來的時間都少了
但記不記得我說過
每天 我都會上來看
就算不能每天，我最多只隔2日，上來什麼都不看也好，你的故事我一定先看
所以不要懷疑自己
沒有人說你寫得怎樣
只是你自己懷疑哦

看了
自由總台
很喜歡這名字

加油

加油呀！！其實仲有好多人睇只係可能佢地冇ac或者就算有都比較被動 所以先冇留言
好想快d睇到ending，但又怕追完故之後嗰種空虛感

(33)

京哥對冷煙很是不錯，先是給他一筆獎金，他用來買了個很漂亮舒適的房子，接我去住，又請傭人服侍我；後來他變得很忙碌，一個星期都沒幾天在家，偌大的房子只得我和家傭。聽說他向京哥借了一筆錢，就是給我裝修書店和進貨。

一個月以來他終於有空跟我見面。他帶我去看裝修中的書店，的確比以前美輪美奐多了。「怎麼樣？」他見到店面逐漸成形很開心；我則沒他那種喜悅。眼前的他意氣風發又帥氣，跟我剛接手書店的時候相同模樣，我卻比較喜歡和懷念在南洋穿普通汗衫短褲破球鞋的他，也寧願要回小小的租書店。那時雖然只住舊舊的小房子，但他起碼差不多每天都回家吃飯，哪像現在？

「怎麼啦？」他見我笑得勉強：「不喜歡？還是還在生我的氣？」

我搖頭，其實他很努力取悅我，告訴他我很喜歡這店面。

「真的？」他喜上眉梢：「那我們趕快去辦進貨的事宜。」叫我帶他去找書商。他已預計好什麼時候完工和開張。

我就聯絡以前合作過書商，冷煙陪我去看貨和訂購。書商見到冷煙都不免有點害怕，生怕得罪他，他也順勢要他們給我折扣。訂貨過程有驚無險，大致順利。他找來一大夥手下替我搬貨、清潔店面和上架。他在一邊指揮。

這樣搬貨、清潔和上架差不多花了兩星期，終於要開張了。他看著簇新的書店很是滿意，招牌還是他親自掛上去的：「妳爺爺見到一定很開心。」

但願如此。

他問我開不開心，我點頭。大概我之前會那麼情緒低落是因為一下子接受不了書店和家裏被毀的事實，以及冷煙常常都沒空陪我，相信書店開張後，我會忙碌一點，沒空胡思亂想。

開張那天冷煙請了京哥來剪綵。別說京哥是黑道中的重量級人馬，他的模樣其實不太像，反而比較像個生意人，名貴的黑色西裝穿得一絲不苟，連髒話和粗話也不講，唯一令人覺得「與別不同」的地方是他散發出來的氣質和眼神很陰森，感覺上比冷煙可怕幾百倍，用嗅的都知道此人絕不好惹，但他對著我總會笑。

京哥和冷煙都有給書店送花籃。我擺了茶點招待街坊，但沒幾個人敢過來拿…左鄰右里有部份換了人，沒變的都沒再像以前那樣，教我很唏噓…但我明白我的男人是冷煙，他們這樣對我也無可厚非。冷煙知道後很生氣，覺得他們在欺負和歧視我，想「拉」他們過來跟我打招呼，我制止住他，關係是勉強不來的。

京哥替我買了幾本書，成為書店重開的第一個客人，買的都是英文小說，叫我很意想不到，因為他的感覺陰森神秘得叫人猜想不到他的喜好。「說起來我是妳的師兄呢。」原來他跟我同一大學兼同系，不過比我年長十年，我入學時他早就畢業了。他還唸到碩士，但在另一所大學。

我是絲打 (但是一個完全不溫柔的絲打 )
多謝你來看

不用對不起，其實是我的錯
那時候可能出於一時心情低落
但我就是記得你和麻甩女神說會每晚上來看，還有哈哈好兄和其他的人，所以我很感謝你們一直的支持
無論發生什麼事我都會「爬番上來」的！

其實是我說對不起
可能真的出於那時候心情不好
很多謝你一直、很長久以來的支持哦！我記得的！
(我也希望你心情會快些好起來！ )

多謝
請有空便去看看
會有別的作品看哦(不一定是故事類)

多謝 ，也不好意思，要你擔心
其實不用覺得空虛，之後會有新故上市，是我很喜歡的作品，希望你也會喜歡

放心啦，自由會有故繼續出既，係咪啊？
想像唔到無自由既夜晚

一次過覆廢時佔你咁多位

我心情好好，只是生活上好忙，太多雜事了，要逐樣逐樣解決
好少作者會令我支持咁耐
你會繼續努力！見到多左好多新讀者我都替你開心呢！
不過還是我和另外幾位舊讀者留得久（自滿中

自由總台一定會去的！
希望網站會出更多內容然後豐富起來

真的好喜歡你的故事和這邊的氣氛
好融洽好治癒

男仔真係好難寫到女仔心情的表裡不一 haha

(34)

京哥挺不可思議的，一個碩士生怎麼會掌管一個幫派？雖然沒有說碩士生不能掌管幫派…

京哥告訴我，本來冷煙向他借錢重開書店，他說錢可以不用還，當作是送給我的禮物，但冷煙堅持：「這是我對千柔的承諾，也想對老頭贖罪。」所以冷煙現在還欠他百多萬。他臨走前拍拍冷煙的肩膀：「記得好好做事、好好還錢哦。」

我看了看冷煙，這又何苦呢…

書店生意不太好，一直都在虧損狀態。本來經營小書店就不算是賺錢的生意，爺爺以前每個月都是足襟見肘，勉勉強強才應付得住；現在人們都知道我的男人是冷煙都不敢來買。冷煙每個月都要拿錢補貼，加上之前向京哥借錢，所以每天都要忙碌地工作，一個月也未必見到一次。

我每天呆坐在書店中，閉上眼會看見在南洋的生活，讓我覺得很懷念，懷念那種簡單、那種平淡安靜、懷念店裏總有些街坊來看書聊天、懷念冷煙每天都回來吃飯…

半年過去，聽說冷煙的江湖地位比以往更高。京哥給他很多好機會發展，他也很賣力替京哥擴展「生意」。

當然沒人敢來書店搗亂，冷煙下過「命令」—「誰敢打冷煙的女人和書店的主意，他一定親手收拾，絕不留情」。現在我在街上如果見到他的手下，幾乎都會得到一個恭敬的鞠躬，加一聲整齊有禮的「煙嫂」，真吃不消。

冷煙對自己的聲威在這麼短時間便得以重整，甚至越加擴大，很是滿意。債項很快便還完，因為他真的賺了很多錢。本來他想再搬更大的房子，但我不贊成，這麼大的房子只得我和傭人很是可怕；他再想想，為免樹大招風，因而作罷。

結婚的事我們沒再提過—他都沒空！倒是偶然見到京哥，他順道請我吃茶，叫我別怪男友工作忙：「冷煙常說要賺錢跟妳環遊世界作蜜月旅行。」說肯勤力拼搏的才是好男人。我唯有點頭，也許京哥說得對，難道比蟲還懶惰才好嗎？

等了個多月，冷煙才有空跟我吃晚飯，慶祝生日。現在跟他吃個飯，還居然要預約…

慶幸他還記得我生日，生日蛋糕、花束、生日禮物都齊備了，不然不放過他。他帶我去了一家在海邊的餐廳，特意叫人點蠟燭，說要吃頓「燭光晚餐」—不過還是吃中菜，他還是不會拿刀叉。飽餐一頓後，他送上生日禮物，是一條鑽石手鍊，看上去很貴。給我戴上去之後便送上綿綿情話，他說完成手上的差事，便會放假一個月，先跟我去歐洲結婚：「聽說那邊的教堂很漂亮！」再慢慢帶我去其他地方。

好可愛哦
很少一次見那麼多icon, 還要那麼大

我會繼續努力寫、努力出的
我也捨不得你們

多謝多謝
每一次想起你和其他幾個留得最久的讀者，第一我會覺得自豪，第二我是衷心感謝的，第三我真的想做得更好
當然我也歡迎新讀者

自由台會努力更新的！

我也多謝每位上來的讀者，你們都很有禮貌，對我很支持和包容。我覺得這裏的氣氛也靠你們營造和聚集，並非我一個人的功勞。我感謝大家上來看和留言。

麻甩女神，你等著繼續看好故事吧！

所以說我是女的 (絲打是女吧？巴打才是男吧？我有沒有搞錯？ )

終於發現自由也過來連登了
不知道還認不認得我，畢竟我只是偶有回應支持一下
大多數時間也在做CD ROM
上一篇相約在書店還沒有追完就退出高登了
期待你個人網頁推出再重溫一次吧

(35)

「為什麼一定要去歐洲的教堂？」我不禁笑他：「你又不是教徒。」我說不想環遊世界，只想他多點陪我，也不必工作得那麼拼。經過在南洋一起生活，他應該知道我不是貪戀物質的人。

他先是臉有難色：「我有一群手下要養…」然後退一步，說做完手上的差事，結婚後便減少工作，讓手下去做，抽多些時間陪我；也想現在賺多些，便可以早點退休，跟我一起。

「但一定會放假一個月陪妳去歐洲結婚，我很想看妳穿婚紗的樣子，一定很美艷動人！我老婆這麼漂亮！」

我說他油腔滑調啦！

其實他對我已算很好，我知道他心一直只有我，只要我一開口，哪怕是天上的月亮他都會想辦法給我拿下來。

「不過你工作時要小心點，別再出事了，傷到人或者你自己我也不想。」我很擔心，他工作的性質始終是站得越高越危險。他已經闖過一次禍，不是每次京哥都可以擺平。

他叫我放心。有時我介意的不是他忙碌，而是傷到人或自己。聽說「冷煙」身體每個部份都有個價錢，人家連他的小指頭也不放過；本來我也一樣，但冷煙說過敢傷害我，他必十倍奉還。大家都知道他言出必行，所以未有人敢挑戰。

他提議起來散散步，我贊成。我們先在海灘散步談情，他說不如將來在海邊買個房子住…

我們慢慢走進海灘附近的樹林。冷煙這時才說在附近的酒店訂了個房間，要跟我共渡浪慢的一夜，我立即說他鬼靈精：「誰要跟你共渡一夜了！」他說我逃不出他的掌心，這輩子跟定他了—

他這句話未完，忽然我見到樹林中閃著古怪的銀光，一閃一滅的；我還未弄清是什麼，林中忽然衝出十幾個大塊頭，每一個都舉著一把刀向著我們。

冷煙一看到，即時拉著我跑：「千柔，快跑！」

沒想過有人會偷襲我們！

冷煙拉著我，出盡全力逃跑，顧不上前面後面發生什麼事。這十幾個大漢舉著刀追。

我的心跳得超快，快要從胸部跳出來了！上氣也不接下氣，幾乎要斷氣了！自出娘胎我也沒這樣疾走過。我很想叫冷煙停下來，讓我喘口氣，但根本沒這空檔，我有幾次感覺到，他們都要抓到我了，不加把勁跑不行；我也沒氣開口叫冷煙。

終於我跑到無氣無力，都是冷煙在拖拉著我向前，但我真的無法再跑下去，雙腳快斷掉了，然後我被一顆小石絆倒，手就這樣跟冷煙甩開了，人倒在路上，下一秒便被大漢抓住，用牛肉刀狂砍。

我記得你(個名)
其實我來了好一段時間 ，真的有很多人退出了高登呢！
我的個人網頁上載了相約在書店，有興趣請去那邊重溫一下

如果你連相約在書店也未看完，那另一個故事小島也應該未看過，網頁上也有，請去故事台收看

謝謝支持

牛肉刀

看到這邊心都差點蹦了出來

是不是有一篇是收留了麥可在家，但不發現他就是偶像歌手的？
我記得是這故事看到一半就退出了，還以為是相約在書店記錯了
正在重溫網頁內的故事，你要努力啊
一直都會支持你

睇完隔離post蛋牛治故過黎一口氣追哂
點知一到live主角就被砍

呢個post氣氛好好 睇完都覺得自己溫文左

輕輕一堆
求happy ending

你無搞錯 我只係想講應該唔會有男仔寫到女仔咁深層既情感變化：) 絲打加油 已經live左 等你出文：)

(36)

「千柔！」冷煙發現我已經丟了，倒在路人被人狂砍：「不要—」想轉身回來救我。

我叫他快逃跑：「別管我！！」如果他一轉身回來，一定逃不掉，一個人死總比兩人好。他現在繼續跑，相信還有機會。「你快點走！！」

我的背不知被砍了幾多刀，痛到已沒知覺，只聞到很臭的血腥味…

我很害怕，何嚐不想冷煙回來救我？但就算他回來，也只有死路一條，所以寧願讓他跑。

看著他的背影，我知道他在掙扎猶疑，但他也很明白現況，所以還是頭也不回地走了。

我的眼淚流個不停，死青蛙那樣趴在地上，任人魚肉。

忽然間，我聽到前面傳來呼叫聲，抬頭一看，另一批舉著牛肉刀的人從反方向衝過來，當中包括冷煙。看來救兵來了！

冷煙首先衝過來，推開在我身上砍的大漢，把我救出。他抱著我，口都震了：「妳怎麼啦？我現在就送妳去醫院！」把我抱起。

我很想跟他說話，叫他走點逃走，不要參與這場打鬥，不想他受傷，奈何一張開口，鮮血便湧出嘴巴，什麼也說不到，唯有伸手摸摸他的臉，發現很濕，都是眼淚。

他向手下指揮：「給我砍死他們！一個不留！」抱著我向樹林的出口跑：「可惡！砍到妳這麼傷…我一定不會放過他們！」他咬牙切齒地詛咒他們。我摸著他的臉搖頭，努力拼出一句：「不可以…再去打架…」我好怕，怕他會傷成我這樣！他說不替我報仇不行！「你不可以…被人砍成這樣…我會…不開心…」一邊說一邊咯血，他叫我先不要說話，在路上攔了部的士，命令司機全速趕去醫院。

我已軟成一灘泥，坐不起來，挨在他身上；他想摟住我，但我的背部重傷，他不敢再碰，唯有把手放在我的腰間，背部的血不停流入他的手裏。

我告訴他我很冷。他叫我千萬不要睡著，又大喝司機：「關掉空調啦！幹嗎開得那麼強？我老婆怕冷知不知道？」又罵他開車開得慢，分明拿他來發洩。我向冷煙搖頭，不想他罵人罵得這麼兇，尤其是為了我。

到了急症室門口，他抱我進去：「叫醫生出來！我老婆受傷了！！」醫護人員一看便知道我嚴重，第一時間替我醫治。冷煙警告他們，一定要治好我，不然不放過他們。

我要推進去急救了，他過來握住我的手：「沒事的，我們還要去歐洲結婚，環遊世界渡蜜月…」

我很喜歡這兩次的停頓位，剛好在最緊張的關頭停住了
想知道劇情發展就記得上來追啦

那篇是<<那年暑假>>，暫時未在網頁上載，會遲一點
多謝你支持啊，我會努力繼續創作的

點知一到live主角就被砍 <--真係陰公豬...
這裏的氣氛是大家所營造的，希望你會看得開心

其實我很少寫bad ending的
不過由低谷走到happy ending就有點路要走了

我覺得男士不喜歡這種style啦，不過以前的作家都是男性
所以有男讀者來看我的故(哈哈好兄還看了這麼久！他可是由第一篇看到現在！)，真的很賞臉 (多謝 )
希望你會喜歡看，也希望我將來會寫一些man一點的故

劇情好緊湊 好緊張 唔好死阿

你放心啦！我每晚都在

(37)

我用最後的力氣叫他不要回去打架，也不要報復，不然我會生氣不理他。他連連點頭答應：「好、好…」

我不知用了多少時間來急救，也不知醫護人員在我身上幹過什麼，只知道醒來時是趴在病床上，背部劇痛。有生以來從未如此痛過。

我曾經以為自己死了，發現自己在病床上才知道沒有死掉。

我第一個看到的人是冷煙。他一知道我醒來便撲過來看我。

我想起來，但不成功。他叫我別動，身上的傷仍未康復。

我告訴他我痛得要死，他叫我忍耐一段時間，漸漸就會不痛。

我醒來那晚京哥帶了很多物品來看我。他一見到我：「傷得真嚴重…」口氣仍像一直以來那樣平靜，冷煙即時順勢：「對呀，京哥，怎麼可以放過他們？連我老婆也照砍！」京哥依然平靜，但聽得出也在思量，過了幾分鐘：「嫂子妳好好休息，這件事就交給我。」冷煙跟著他出去。

我叫住冷煙，叫他別走：「我不要復仇…你留下來陪我好不好？」萬一他出去打，受傷怎麼辦？我終於見識過這場面，連「恐怖」也不夠形容！他手臂上已有一條長長的刀疤，那次是我救他，我可不想他再傷第二次！我這模樣已夠衰了！

他叫我別害怕，說京哥會處理，他只是出去聽，叫我安心休養。

誰會信冷煙只是出去「聽」？他可是個高級老大！

受傷的是他的兄弟他已不能容忍，現在傷的是我，更叫他嚥不下這口氣。他覺得毀了他的臉子之餘，更心痛我。他下過命令：傷害我的他必親手十倍奉還，且他是個言出必行的人。

白天他都會來看我，給我帶一大堆吃的用的，又給我轉到高級病房，請了專屬看護；晚上我知道他幹什麼—去搜捕那批砍我的人。

我叫他算了，不要再這樣。他每次都辯說只是做普通的工作：「京哥的生意我要幫忙打理嘛。妳不是一直都不過問我的工作嗎？」

我就是知道是京哥讓他這樣做的。京哥也有感自己的顏面和地盤受損，本來想找其他人去收拾那夥人，但冷煙自告奮勇：「我要替老婆報仇！也好好警告所有人，不許再打她主意。」京哥自然贊成。

冷煙抓人的風聲一出，兩個幫派的關係便緊張起來，隨時一發不可收拾。報章說警方也密切留意，準備介入。我的病房門口常有幾個大塊頭，是冷煙派來保護我的。

他們這兩個幫派新仇舊恨多不勝數，先是搶生意、搶地盤、後來又有冷煙打死他們其中一個老大等等。每次冷煙一離開我的病房我便會難過和害怕得哭，深怕這是最後一次見到他，即使他常叫我放心，說自己福大命大，又捨不得我云云。

多謝
當然不會死 ，死了就沒戲唱了

反而男仔先要睇多d去了解下女仔既諗法 哈：)

我見到我個名，哈哈
可惜我唔可以日日睇，又回到日夜ot的生活

(38)

每一天我都在惶恐中渡過，覺得自己快崩潰了。

有天我聽到消息，冷煙抓了四、五個當日的兇手，親手把他們的手腕砍下來，「給我報仇」和洩心頭之恨。

第二天他再來看我，沒提過這件事—跟一直以來一樣，不向我提及工作，但我知道此事千真萬確。我發現這個男人很可怕，這樣砍完人還可以若無其事地吃飯，還有，今日他這樣對人，明日人家可能就會這樣相報。這樣怨怨相報何時了？我覺得怎麼可以如此提心吊膽地過日子？

冷煙的確有財有勢，差不多是京哥的一人之下，萬人之上。只要他一
開口，召喚一、二百個混混不成問題。然而我完全不想要這種生活！我只是個普通人，過些平淡的日子，從沒奢望什麼富貴。

我請他不要再混下去、再報復什麼了，真的很懷念南洋時的簡單。他叫我不要過問他的工作：「總之我賺錢，妳享福就好。」

「你這樣打打殺殺，我享什麼福？」我記得爺爺說得對，這樣手染鮮血，哪有什麼福？

他不滿意我這樣說，反罵我：「妳第一天認識我已經知道我是個阿飛，靠的是走偏門，打殺是家常便飯！加上我是個老大！」說這麼拼命都是想我過上好日子，不想有人欺負我。

對呢，我第一天認識他，他已經是這種人。

因此爺爺叫我要遠離他。

我跟他，根本是兩個世界的人。我們的社交圈子、性格、愛好、教育程度等無一相似。

我現在才發現，跟他一起是個錯誤—一個天大的錯誤。

爺爺一直在提醒我、阻止我，但我真的眼瞎耳聾，完全沒聽他老人家的說話—

終於被砍成這樣…

醫生說我的背最少被砍十多刀，像被切成生魚片，再差一點則成為肉碎，幸好沒傷及骨頭，但好幾條神經線都損壞了，活動能力將受影響，但未知道程度。

我現在很後悔跟了冷煙！

我愧對爺爺！我令他名譽掃地、賠上書店，也得了最嚴厲的教訓—自己被砍。他最不想見到的事全部都發生了。

是嗎？那你能不能從我的故看出女生的想法？ (不過我可不是一般女生哦 )

我的網頁內也有你的名字哦(看你能不能找到 )
不能天天看沒關係，我的故在等你

我又沒有這樣的利害 哈 只係你的可以讓我跟住你編排的伏線代入到女生係作出抉擇的想法 真的寫得好好 我好快live左!

我有睇自由總台呀, 不過有我個名咩.....我要細心搵一搵先

我搵到喇, 係"這個網頁的誕生"入面, 多謝你~~
我以前都有係Yahoo寫Blog, 不過唔係紀錄日常生活, 係放小弟D模型玩具相, 不過Yahoo close blog之後, 已經再無衝動去開一個新blog; yahoo blog開個陣仲細, 抱住玩玩下心態, 自娛一番; 年紀大左, 就少左呢份衝勁了, 玩具都影一兩張相就算, 生活壓力真係好磨滅人心!!!

BTW, 就算一兩張相都好, 我都係照影, 興趣喜好係唔可以放棄, 無左人生就真係好可悲~

(39)

我的心相當痛，比被砍更甚。

我給亮學長打了個電話。他來看我時也嚇了一跳。他聽聞過我們逃跑和我受傷的事，只是沒想過會如此嚴重。

「我今次請你來，是想請你帶我離開。」我求他：「請你看在爺爺的情面上幫我！」

我請亮學長幫助我的原因，不但因為他跟我和爺爺很熟悉，還因為他有門路，可以幫助我離開。

他的律師樓在好幾個城市都有分行，我求他聘請我在別的城市工作，清潔打雜都沒問題，只要離開冷煙、離開這裏就好。

他先是很猶疑，冷煙的勢力很大，脾氣又壞，萬一冷煙知道是他帶我走，來報復怎麼辦？

這就是我找他的最大原因：「請你看在爺爺、以及我們一場學兄妹份上！」聲淚俱下，終於他也不忍我可憐，以僱用為由，替我申請移居別的城市。

這件事我和亮學長藏得很隱閉，沒走漏過半點風聲。他是個挺有辦法的人。

去到另外一個城市，亮學長先安排我安頓下來，再在律師樓給我文員工作。別以為他對我有意思，其實是冷煙誤會而已。亮學長一畢業便結婚，新娘是我的學姐美宜，我們很熟絡。

他囑咐我：「到了新的地方，要開始新的生活，不要再走舊路了。」我決定要忘記冷煙，重新過活。

在律師樓工作了幾個月，亮學長介紹我去夜校教書，說薪金待遇也比律師樓好：「而且我想妳會比較喜歡。」所以我就去教了。

就在我走後一個月，有天我回去律師樓取回忘記拿走的東西，發現亮學長的臉成了豬頭，腳也一拐一拐的，問他發生什麼事，他只是笑笑：「沒什麼…」叫我別在意。幾天後聽到他的員工說起，在我原居的城市那家分行被幾個阿飛大肆搗亂，而在這之前幾天亮學長則被打了，不知兩件事是否有關。我再去問學長，他說事情已過去，不想去想，說做律師總會得罪人，沒什麼稀奇。

「是不是冷煙來找你麻煩了？」我問。一定是他知道亮學長幫我！

亮學長搖頭否認，強調做律師總會得罪人：「我可是個有名的律師，這樣被打有什麼奇怪？」叫我別胡思亂想：「妳現在有新的生活，該努力向前。」別枉費他一番心機。

我心裏總覺得他被打和律師樓遭搗亂兩件事都跟冷煙的報復有關，但亮學長始終沒承認、甚至沒說起過，只叫我好好過新生活。我好幾次想回去找冷煙，請他不要為難亮學長，但這不就正正承認是亮學長帶我走嗎？到時可能遭更厲害的報復！更不想枉費亮學長帶我出來的一番心血！因此我每次都努力打消回去的念頭，聽學長的話，扮作什麼都不知道，努力工作和生活。

多謝
那希望你看完之後會比較明白女生的想法

我還打算給你一點提示 (但原來網頁裏有搜尋功能... )

你有相記得要share給我看！！

我也很明白你所說生活磨滅人心，因為真的很累 ，但真的不要放棄自己的興趣

好好睇，男主想佢老婆「幸福」，但原來自己果套根本唔啱用喺女主度，而女主角都唔期望自己老公為自己做太多，反而憧憬之前平淡落難嘅日子。好少喺連登高登見到呢類文章，代入感好強，就算我係男人都feel到女主果種唔甘心，有啲位真係會睇到幾煽情，但係唔知點解我成日硬係將個故事背景set左喺日本

但有啲睇落硬係好似好怪咁 盲腸炎入院果幕做到好似生離死別咁 幻想到個情景有時會想笑出來

btw好鍾意睇呢類文，自己寫文都想做到好似你咁 樓主加油

但其實係咪每個女人嘅願望都係可以同自己愛嘅人盡快結婚

另外求有咁sad得咁sad 好耐冇比人狠狠咁抽插過

你的正確不等於我的正確
always true for everyone

我無用搜尋功能, 真係好傻仔咁一個個分類咁check.....原來有搜尋功能....哈...哈......
我D相係晒個yahoo blog, blog滅相也滅, 有backup係屋企部舊notebook到, 不過要開佢就要花好多時間
太舊同太唔update, 都唔知仲用唔用到

非常同意, 世界沒有一定的標準, 沒有一個人或一件事係永遠是對的
2個人相處, 係互相尊重, 唔係互相控制

(40)

半年過去，我的新生活大致順利。在律師樓工作雖然有點辛苦，但美宜學姐都很幫忙；後來教夜校，因為我有經驗，所以頗得心應手，也正如學長所說，我比較喜歡這個工作。我教的都是成人，見到他們有進步，學得懂，心裏很欣慰。

我盡量讓自己忙碌一點，花很多時間備課，好讓自己沒空暇胡思亂想，所以學生都說我教得很用心。

說我沒想起過冷煙絕對是騙人的，畢竟我們經歷過這麼多，一起好一段時間，到達談婚論嫁的地部。他對我真的很好，我也喜歡他，只可惜他的工作不能給我安全感。情感上我不能割捨，但理智上我知道再不跟他一刀兩斷，我的下場將會很淒慘。我實在不能擔驚受怕地生活。

亮學長和美宜學姐怕我會悶，先是陪我去了不同的地方走走，後來也介紹了一些男士，說「交個朋友無妨」。我知道律師樓和夜校裏有好幾個人都對我有意思，但我沒那種心情，比較想靜靜地生活，所以沒特別去交什麼朋友。我都只是備課、上課，閒來看看書。亮學長叫我不要封閉自己，要開朗一點：「森林裏不是只得一棵樹，要多走出去視野才會擴闊。」我很多謝他的善意，但暫時還是只想自己生活。

他見我堅持就不再多說，每次在我原居的城市公幹完便給我帶幾本書。

收到書本我從來都會高興，這比給我介紹「朋友」好多了，我很喜歡他給我的書。

書，畢竟是我最好的朋友。

學長和學姐問過我想不想再開書店，我搖頭：「那是舊的生活。」如果不是爺爺的書店，我就不會認識和愛上冷煙，之後的事全部都會改寫。

我曾經問過自己承繼書店是否錯誤，不過我早知道會再遇冷煙。說不定我也像他，其實早已喜歡他，承繼書店只是一個藉口回去找他而已，可能說到底，我也會選擇跟他，雖然對不起爺爺…感情的事真是身不由己…

算了，都是前塵往事了，我現在活得很好。

幾年時間，就在夜校教學裏渡過，可算很充實。

校方和學生對我都很不錯，我當選過「最佳教師」。我不覺得是自己的功勞，都是學生用功學習，在公開試爭取到好成績。

對冷煙的感情，就如我背上的傷疤—淡了，也不痛了。

首先很多謝你 ，我會繼續努力
其實我寫的時候沒想到那麼多...只是劇情就是那樣，然後寫了出來

女人當然想找個好歸宿。但現在時代不同，女人的目光和要求也不一樣。有些女人也喜歡事業有成。不過所有女人都喜歡有人疼愛

我以前年紀小真的會寫些「有咁sad得咁sad」的故
現在很少...
如果找到小時候的的「慘作」，就登出來給你看

其實反而是女人會這樣，怎麼說....很多女人(尤其是以前)會不停地打掃、像個阿媽地做「所謂為男人好的事」，但其實男人並不太在意窗明几淨，只是想老婆坐下來陪他看電視而已
很多很多時候，我們都沒真正理解過對方想要什麼，只會硬塞許多自己認為對方需要、對方會覺得好的東西和觀念
相處，真的是個很大的學問

嘩，你真有心 ，但有沒有花你太多時間去找？
沒有舊相沒關係，期待你的新相片！
不要放棄你的興趣啊！

但想問你年紀小時有幾小

(41)

但記憶不會憑空消失，就如那十幾道疤痕—永遠存在。

這幾年我都有追求者，但我都不為所動。我不知道原因…一想起自己的背部花斑斑的…大概怕、也不想向人解釋，不知道別人能否接受我有一段過去，反正一個人生活也很好。

感情的我不想再想，每天只是想教好我的學生。

一晚我如常上課，一踏進課室，前排旁邊的座位坐了一個人。

一個很眼熟的人。

是冷煙。

我一再看清楚點名表，真是這個名字。

只是他的模樣改變了，沒有以前的霸氣和時髦。他穿了一件淨色的襯衫和牛仔褲，戴著一副幼邊眼鏡，感覺很斯文，眼神很平和，跟他以前的老大模樣完全不同。

我心裏很害怕，他復仇追到這裏了！其實我也想過會有這麼一天。他人脈那麼廣，知道我在這裏是遲早的事。我當下拔腿就跑，跑出課室，到了校務處。職員見到我慌慌張張都過來問我什麼事，但他們不知道我和冷煙的往事，我現在也不好說，唯有答沒事。

我努力回復鎮定返回教室，冷煙還是坐在相同的位置，但在看書。

真是天大的奇聞！看到字會吐的冷煙居然在看書！哪有阿飛看書的？除了京哥，但京哥可不是一般阿飛。

學生們見到已是上課時間但我仍未開始授課，紛紛問我什麼事及叫我開始。我也硬著頭皮開始講課…

我一邊講一邊瞄冷煙，看他搞什麼鬼，但他只是聽課，偶然寫一下筆記，沒睡覺沒搗蛋，很讓我吃驚。

到我要在黑板寫筆記，我的手因背傷而舉得不高，所以每次都得請學生替我寫：「今次哪位同學可以替我寫一下？」每次都很多同學舉手。冷煙則走到我身邊，接過我手上的筆記，問我寫哪裏。

「…第二、三段…」我沒叫名他就出來了，令很多同學失望。他站在我身邊，也令我有點不知所措…

「就是這裏到這裏？」他確認了一下就開始寫了。五分鐘，他真的在寫。

寫完，他放下粉筆，把筆記放回教師桌，返回座位，讓我瞪大眼。

他身上那股臭得要死的煙味，今次完全嗅不到！以往他因為知道我在意，都會噴古龍水、香味劑在掩蓋，煙味還是很濃，但現在沒有這種味。

當時(不是現在 )十來歲吧
然後就是二十來歲

(42)

「老師，請問我有沒有寫錯？」他在座位抬頭問我。我檢查了一遍，搖頭，印象中，我沒見過他寫幾個字…

「那請老師快點繼續授課。」他一臉認真。我在有點手足無措的情況下繼續了，心裏一直在問自己是否在做夢。

這堂課像是有一個世紀那麼長！好不容易才講完！以往都過得很快的！

終於下課了，我鬆了一口氣…

學生們離開時都向我道再見，冷煙以很快的速度離開了，一句話也沒說。

我捏捏自己的臉，很痛！證明不是夢，但冷煙怎麼會來「乖乖地」上課？

從回家的路上到第二天上課前，我都一而再、再而三地告訴自己，冷煙是不會再來上課的。讀書絕對會減少他的壽命，比吸毒還要命，而且之前也發生過，他不可能捱得過幾天。

沒錯，第二晚他來了，沒睡著、沒搗蛋，又自己走出來替我寫黑板，下課後匆匆離去。

可是第三晚又精神充沛地出現了，聽課、做筆記、寫黑板、離去。

一個星期，晚晚如是。反而是我因為神不守舍，心裏冒起很多念頭和問號，一下不小心病倒，請假休息了兩天。

聽說這兩晚是校長替我代課的。他居然告訴我冷煙學習態度良好，功課也交齊，這幾乎嚇死我—從來沒想像過冷煙會跟「功課」這兩個字扯上關係！「只是他的進度有點追不上…」叫我想些辦法幫助一下他。

我婉轉地請他找別人，但他說：「我們學校就妳最有耐性、最能把成績差的同學教得好。沒錯他是有點過去，但我們學校的宗旨就是有教無類。妳沒理由不願意教一個肯學的學生吧？」

他的第一次作業由校長批改，真是錯漏百出，這點最像冷煙；但見到他每個答案欄都是塗擦過很多次，才寫下最後答案，可見他很用心和花時間去做，可惜的是沒有答對。

冷煙到底在幹什麼？

如果說他來報復，以他的性格，會很速戰速決，不喜歡拖泥帶水，也沒需要改變自己的性格，來唸最討厭的書。

但如果他不是來報復，我完全想不到他在這裏幹什麼。

每逢星期四上課前一個半小時，我都會舉辦一個補習小組，大概四至六人，額外協助一下有需要的學生。因為人數少，我可以針對個別學生的需要來輔導。有的為要考公開試而要額外操練、有的覺得上課聽不明白想再聽一次、有的因為根底不好而需加強指導。冷煙來上課十來天後，校長便帶著他來到補習小組，想讓他參加。

有打算放上紙言嗎

原來夜校也要考公開試

故事的發展有點意想不到呢

Btw我又上水了 其實我也是一樣每天都有上來看，只是沒有留言
請你不要灰心啊，記得這裡有不少讀者一直默默地支持你，其中一個是我
我還未到自由總台逛逛呢，但很高興你的網站終於面世了

自由有看韓劇 W 兩個世界 嗎？我想起劇中說過，雖然作者可以很快帶過故事中的時間，但故事中的人物確實要走過這些時間
即是劇中的兩三年時間可由作者輕輕用數句帶過，但人物卻在故事裡要實實在在地走過這兩三年
所以我在想，這個故事中的人物到底又經歷了甚麼呢

不好意思，說得有點複雜⋯⋯

我覺得就是像普通人一樣
吃飯的吃飯 讀書的讀書 逛街的逛街
平凡地度過每一天

哇你潛水咁耐居然俾我係度見到你?

一上水就當然推好文啦

(43)

校長都親自帶他來了，我不好意思推卻。

校長叫我先由他的作業入手，再根據他的程度和情況來指導：「妳教出那麼多成績優異的學生，相信也可以教好他。」叫我手心冒汗。

我翻開他那本錯漏百出的作業，再根據對他的認識，知道要教好他非要幾年密集加強指導不可；但他是否真的來學習？還是另有目的？叫我摸不著頭腦。

算了，就應酬一下校長、應酬一下他吧，可能再過一段時間他就厭倦乏味的讀書生活。我就只給他講正確答案，再略為講解一下，解釋得太詳盡他都不能理解。

他把正確答案寫在錯答案旁邊，把解釋寫在筆記本上，又重覆一次讀音，還是讀得很難聽，但努力改正。

一副認真、用功學生的模樣。

補習小組完結後我去吃飯，吃完便要上課。他沒有像其他同學那邀請我一起吃，只留下一句：「謝謝老師。」便離開，然後在上課時間準時出現，仍然是聽課、做筆記、寫黑板、離去。

星期四的補習小組他準時出現了。我沒想過他會出現，沒給他任何準備，唯有跟他溫習上次的內容。

上次的正確答案他都背起來了。他果然厲害；可是他說是強記的，也不太知道解釋和箇中的關係。我給他畫了些圖表來解釋，他一看：「哦！這樣簡單和易懂得多了！」如獲至寶地收起來，一看再看。

他再交來的功課，有些微進步了。

他每晚和逢星期四上課前都會來學校學習，我每一次都在等他叫我跟他走、或是等他罵我，有心理準備跟他吵、跟他打，但每次他都只是來上課。我們沒講過私事，連獨處的時間也沒有，討論的都是課業。

我真的不知他的葫蘆賣什麼藥，可是他的成績日見進步是真實無誤的。

他暫時不算成績好的一批，因為入讀時間短，但進步得很不錯。如我以前所說，他資質不錯，只是沒有用於在正途上。如果他以前珍惜機會唸，成績隨時比我好。

他唸了兩個月，開始除了看課本和我的筆記，還看些課外參考書和做補充練習，遇到不明白都會來問我。我沒想過他會這麼認真，所以問他其實是不是有目的。

「我想考公開試。」他這樣答我，很讓我意外。

他說以前沒考過，想考考看。

會啊 ，但不是現在，遲一些吧

公開試是自由報考的嘛
其實我是不喜歡看韓劇的... (不好意思，各位韓劇迷)，可能不太喜歡那種節奏。我最喜歡的那套是順風婦產科，很好笑
跟著是來自星星的你，因為太火紅，我不得不看看。不過如果你們多人都推介某一套，我還是會看看，所以儘管推介吧

我明白你在說什麼 ，有時候我也想把人物的生活寫得詳細點；有時取捨寫什麼、不寫什麼也很大掙扎...
當然你指的不是這個。
言歸正傳，我反而覺得真實的人生才是這樣，很多時候人們都是看好的那面、風光的那面，背後那些辛酸真是兩、三句便跳過了。
你還未去看自由總台吧？<<這個網頁的誕生>>其中一件想帶出的事就是這個。
我不是在抱怨，正所謂「入得哩行我預咗」。其實很多事情，人們看得很表面、拍個MV、電影，一個鏡頭幾秒，背後動員的人力物力，付出的時間，人們想像不到，也看得很輕。(其實很多作家寫一篇小說前要做很多資料搜集，事前很多很多準備功夫。一篇小說隨時花幾年。)
真實的我們(或者說很多人吧)，正如你所說，幾筆帶過，每步走出來，時間相當長
很多謝你願意這樣去思考。我覺得，當你嘗試去明白，你就會開始懂得人們的付出，你就會欣賞人們的作品，進而去尊敬人

我想這些也是其中一些活動啦
始終日常生活也要過

多謝多謝

(44)

現在做阿飛老大也看學歷嗎？還是他想坐京哥的位置？

我告訴他，他現在的程度跟要考公開試還有段距離，至少要花幾年很用功學習，好叫他知難而退。

他低下頭承認不足：「但我會很努力，真的想考一次，失敗也無憾；也可以考第二次嘛。」說相信自己會考到：「可不可以請妳教我？」

我從沒聽過老大冷煙如此放下身段去請教別人！

本來只要聽到學生這樣說，我必定會傾盡全力幫忙，但我頓了一下，問他：「為什麼你想考？」

他看著地面平和地開口：「想為以前的女朋友做得更多、更好。雖然她不會見到、也不會在意，但我還是想為她而做，當補償、贖罪、什麼都好。」

聽得出，他不是因為在我面前而這樣說，是深思熟慮過才說。

他繼續說：「她是個溫柔美麗、很純品的大學生，卻跟了我這個目不識丁，只會打打殺殺的阿飛…我跟她實在差太遠…我不求她會看到，但很想縮窄這個距離。這樣我的心會好過一點…我欠她實在太多…」

我很想叫他別再說，這樣封塵的往事會被翻出來。

他知道我想哭，首先站起來說告辭：「我沒其他目的，一心來這學校只是想唸書，追回以前渾噩過的時光，以及好好幫助將來。」他過來遞給我一張名片，上面寫著他的名字，名銜是「店長」，還有就是爺爺書店的名字！

「我開書店的，有感自己學識不夠，不足以經營得更理想，所以很想進修、很想考張公開試的文憑。」他搭了搭我肩膀：「書店是我以前女朋友的爺爺傳下來的，我珍而重之，所以我不得不學習，不得不識字。」說完就轉身走了。

我的眼淚忍不住流個不停。

過了幾天，白天的時候，我按著冷煙所給名片上的地址去了一趟，實在很想知道這個男人在搞什麼，也想看看書店是不是真的。

結果我真的找到書店，店名跟爺爺的店一模一樣，但看起來格局裝潢不同了。

看來冷煙沒說謊。

我從櫥窗看進去，冷煙穿著圍裙在打掃，很踏實的感覺。以前他都不怎麼做家事。

我猶疑了一會要不要進去看看，最後還是按奈不住進去了。

他聽見推門的聲音，回頭過來：「歡迎光臨…」見到是我，有點意外，但很快回復正常：「請隨便參觀。」繼續收拾書本、打掃。

(45)

我隨意周圍看看。雖然裝潢格局跟以前不同，不過還是離不開小店的特色：書的品種不算最新最齊，也不算太便宜，但感覺很親切溫暖，而且收拾得很乾淨整齊，書本分類也做得不錯。如果說是冷煙的作為，還真叫我意外；可是他以前管理賭檔、色情架步等也做得很出色，能用於書店也不足為奇—只是我沒想過他做經營書店。

我挑了幾本書和雜誌—沒其他原因，只是剛巧要用和想看而已，過去櫃枱付錢，他很殷勤地過來招呼我，還送我VIP卡，說憑卡購物有折扣，歡迎我多點光顧。

他不但對我這樣，對別的顧客也一樣，後來有人進來光看不買，他也親切地笑和介紹，還給那個人開門。

雖然我沒怎麼看過他以前工作的樣子，但阿飛會對嫖客、賭客親切地笑嗎？我真沒聽過…而且他現在毫不造作、也不勉強，是很真心的樣子。

晚上上課他仍然做回努力好學生，一點也沒提白天的事。

星期天海邊的文化廣場一帶有很多特色攤檔，都是藝術家和小販所擺的，出售的物品各式各樣，吸引很多不同種類的人士和遊客，非常熱鬧。

我剛搬來的時候，亮學長和美宜學姐和給我介紹的「朋友」都有帶我來逛。其實我喜歡這種地方，但不想來「約會」，加上工作量日增，所以漸漸我都沒再來。

這個星期天我因為有點事要辦，所以來到這附近，不然一般都會留在家中休息。

既然來到就逛逛吧，反正好久沒來過。

這裏還是很多姿多采，熱鬧得很，很有活力和藝術氣息。我很喜歡看畫和手工藝品。爺爺說我媽媽很會繪畫，所以我也得到些遺傳，小時候得過繪畫比賽冠軍哦。

今天很熱，加上人很多，很不好逛。攤販就算有把大傘還是熱得汗如雨下，但大家還是很努力地推銷和做生意。

我逛著，忽然看到有個書攤，還有檔主冷煙。

他熱得整件襯衫也濕透，黏在身上，汗越擦越有，但還是落力叫賣，招呼有興趣的客人。

他是個很怕熱的人，平時這種天氣他老早就穿背心短褲，躲在有冷氣的地方了。

我問他在幹什麼，他答我在速銷：「一百元四本，很超值。」叫我尋尋寶，很可能有我喜歡的書種。

我叫他趕快收攤回家休息：「快曬死你了！」看他現在變成了一個水人！真不知會不會中暑！

他擦著汗說不礙事，又殷勤地招呼來看的人，無論買不買他都無任歡迎，會給他們名片，介紹一下書店，請他們有空去看看。

冷煙的變化好催淚

(46)

有幾個人過來跟他打招呼、聊天和選購，從他們的對話我得知他每逢星期天都會來擺攤，因而有一批熟客。有人很喜歡他這個書攤。

我跟爺爺也沒如此落力，至少我們沒派名片和擺攤。

「你到底在幹什麼啦？我沒叫過你接手書店！」我快被他氣死！他這樣做究竟為了什麼？「誰叫你大熱天出來擺攤？我和爺爺都沒這樣做過，也沒叫過你！別說是因為對不起我、想要補償！」

他面對有點失控在大叫的我一臉平靜，等我叫完才開口：「我不期望妳會明白和接受，但我只是在做自己喜歡和想做的事。既然我要經營這家書店，就得全力以赴。」繼續叫賣、招呼客人。

這個瘋子簡直不可理喻！我轉身就走。他根本不曉得自己有多怕熱、在做的事有多蠢！待會他中暑我才不會管！

可是最後我還是心軟，給他買了電解質飲品。

他訝異地看著遞上飲品的我。

我叫他快點喝：「你死掉就算，別說我爺爺的店害你熱死。」

他點點頭，接過飲品。

當他打算喝的時候，有人過來看，他想停下來招呼客人；我叫他先喝：「我頂替你一下好了。」幫忙招呼。雖然我沒擺過攤，但賣過書嘛。

他就坐下來休息休息，看樣子站了很久，腿很痠。

生意算是不錯，客人陸續有。那些女顧客很喜歡他。附近的攤販和藝術家跟他也熟悉，有時會過來聊聊天。他們當中有人見到第一次出現的我，都問我是誰，是不是他的女朋友。

他搖頭，只說我是他學校的老師。

大家都表示明白：「對呢…他對前女友那麼癡情…」

他尷尬地笑。

有人買了好幾百元的書，一共十多本，很重。「我來幫妳。」他又站起來，幫我替客人把書包起。客人走後，我叫他再坐坐休息，他說不用，覺得已經休息夠，是時候起來工作。

我就這樣跟他待了一個小時，說是「幫忙擺攤」，實際則是太多疑問沒解答，令我不想離開。我一邊「幫忙」一邊觀察，他以前的囂張和意氣風發，以及叫人望而生畏的感覺都不見了，對人親切得沒話說，還有一個驚人的發現—以前幾乎煙不離手的他，這個小時都沒抽過一根！甚至沒吊癮的癥狀！

我代他向你說聲謝謝

冷煙為了千柔

啱啱睇埋it's falling in love,但係個故事有啲似相約在書店1(好似係)

真的好愛她
如果有人會為我改變
我大概會生氣，我愛的是原本的你
愛你就是你
改變了 為我改變 丟掉自己
我才不要

如果佢為你改變所以壞習慣 你都仲嬲佢？

(47)

之前「落難」到南洋，他再低調仍不失氣勢和老大的感覺。

我曾經在夢裏幻想過他會改邪歸正，但畢竟是在「夢裏幻想」，從沒想過會成真！不過現在「似乎」成真了，我卻覺得又奇怪又不自在…

又過了半小時，一直都陽光普照的，忽然嘩啦嘩啦地下起大雨來，所有攤販都慌忙收拾攤檔避雨去。冷煙這檔全是笨重、又不能濕水的書，很不好收拾、推去避雨又特別困難麻煩。

「千柔妳先去避雨，攤檔我來照料就好。」他忙碌地用膠布蓋到書本上，又要收拾其他物品，圍著攤檔亂轉，任由雨水淋到身上也沒空去管。

我說要幫他：「兩個人一起收拾會快些！」書本一定要趕快封好，一濕水就很難保存和賣出。我們七手八腳以最快的速度收拾，再連忙推到建築物的簷篷下避雨。

好位置早就被人搶光，他向人請求讓出一些位置來放攤檔，一放好便檢查損失和補救。

他得知有好幾本濕了，有點沮喪，趕快用毛巾擦，也把沒事的再封好一點，身上的雨水卻沒有理會過，甚至用身體替書本擋雨，後半身都濕透了。

我拿出紙巾替他擦，他這樣叫我很不好過。

他先是對我說了聲謝謝，然後叫我替自己擦，我也淋濕了一大截。

他說等雨勢小一點便送我回家：「妳得趕快回家洗個熱水澡，不然會感冒。」

「難道你就不會感冒了？」他濕水鴨子那樣還只擔心我！這樣到底何苦？

到雨勢減弱，他沿著有瓦遮頭的地方把攤檔車推到附近一個停車場，並把物品搬上一輛舊貨車。我幫他搬，他不肯，老是說都很重：「妳受過背傷不好搬重物。」

這句令我們都很尷尬。

他開車送我回家；到了我家樓下，他著我記得第一件事便是要去洗熱水澡，然後便開車離去。

這樣的冷煙令我心情很複雜…

隨後幾天冷煙沒來上課，校務處說他請病假。

我就知道，他這樣又冷又熱一定會生病。

我去書店找他，第一天書店沒開—準是病得沒法開店，第二天書店沒開門營業，但他在整理。

我敲門，他過來應門，說今天不做生意，問我過來是不是有什麼事。

好，又到新的一年了

先給大家拜個早年
祝大家今年事事順景，心想事成，身體健康(這是最要緊的 )

我會繼續努力創作的！！

每天也要開開心心哦

你指It's falling in love似相約在書店1嗎？ (還是相約在書店2似相約在書店1？)
我倒沒有這種感覺... (我覺得三個都不像... )
如果你問我，我會說三個男主角都是高富帥 ，這點最像吧！
不過有相似的感覺也不足為奇，因為是同一個人寫的嘛

其實各有各的道理的...
沒錯的，改變了，也就不是原來的你
但我也覺得，如果一個人自願為另一個人改變，那種愛是非常強大的
而且是變好，不是變壞了，也不失為一件好事

你比較喜歡是老大的冷煙嗎？
如果你是千柔，你希望冷煙是怎樣的？

現在的我去看冷煙，我不再覺得他是單純地「為」千柔而改變(雖然寫的時候覺得是)，而是他自己也想改變，或者說「為」自己而改。一個人為另一個人去改變，其實不容易的。大概他自己也不想再走舊路了

自由新年快樂！繼續寫多D好文！
講返冷煙 我感覺到千柔在他的生命中不可或缺 所以自願地將自己改變為更好的人去配上千柔
但係我這樣想 是否真正的愛情都需要找一個生命中需依賴的另一半？如果自己獨自也可以過得好是否不需要伴侶？

自由新年快樂！祝你身體身體，事事順利，靈感爆棚
希望以後每晚都可以在這裏與你的文字約會呢，期待再與麥可見面

新年快樂,日日都有睇你文,感覺同其他故好唔同,睇落去好舒服

雖然有時唔識俾回應,但每次一出文都會幫推支持

自由新年快樂，恭喜發財，身體健康，靈感隨時有

(48)

「你病好了？」我問他—其實一看便知道答案，他不算很精神，還戴著口罩。

他不想回答我，說跟我沒關。

「什麼跟我沒關？」我叫了起來：「你用我爺爺的店名開書店就跟我有關！然後你用這名義去擺攤，再被雨水淋到生病就跟我有關！」我發現這個男人很討厭！

我推開攔住我的他走到櫃枱前，把好幾個便當盒拿出來：「我做了粥，快點過來吃！」

他有點不情願，我「命令」他快點，這他才過來。

他呶起嘴巴坐下，接過我的湯匙：「粥而已嘛…我也會做…」我「哈」一聲笑出來：「不知誰在南洋把我懷念已久的臘味煲仔飯燒糊了？」記得當時我很辛苦、拉了很多關係才弄到一條臘腸和一塊臘肉回來，就做很懷念的煲仔飯。我把所有材料下鍋後，發現醬油用光了，叫冷煙替我看一下火，我到隔壁雜貨店去買買就回來。結果沒過五分鐘，回來後發現整鍋飯都燒糊了，糊到全黑，根本不能吃，只能丟掉。我問這位煙哥到底有沒有好好看火，否則怎麼會糊得這麼離譜？他答我沒想到鍋會這麼快燒開，燒開後又不知怎麼辦…不敢加水，關火又不知有什麼結果，還未想得出答案，整鍋飯已經變成炭。

「妳也知道我不會做飯嘛…」他當時還敢對我笑：「所以才想娶妳。」

這件事我記清楚記得。

但現在提起大家都無語。

他大口大口地把粥吃光，然後我給他薑茶，著他待會兒喝：「喝完驅寒，很快便痊癒。」

他向我說了聲謝謝。
我說他覺得辛苦的話便不要擺攤，至少這幾個星期也不要，等病好了再說。

「我一點也不覺得辛苦！」他搶著說：「那是讓人認識書店的好機會，也有很多人選購。」

我問他是不是想再生病：「我不會再給你拿粥；還有你再請假，課業便會追不上。」這他才點頭。

我拿出日程表，看看什麼時候有空：「你要找些時間補課。」跟他約好。

他問我還有哪些同學。我答只有他：「是你慢了，好幾課別人都學完。」

他看著我。我這才想到是單對單授課：「你別胡思亂想…是你說想考公開試我才幫你…」連隨說這些粥和薑茶也沒特別意思：「只是我關心學生…」

他向我微笑：「謝謝啦，老師。」

新年快樂！ 我會繼續努力的
我感覺到千柔在他的生命中不可或缺 所以自願地將自己改變為更好的人去配上千柔 <--我寫這個故事的時候，就是你這樣想的
至於下面那句，對我來說有點難回應... 每個人(尤其是女人，我也是 )都喜歡被人愛、被人疼
不過我覺得愛有很多種，也有很多個層次，不是一定是戀愛那種愛情。而「真正的愛情」，其中一項是可以讓雙方都成長，很正面的。如果是一方帶壞一方，我覺得那不是愛
題有一點我會挺贊同的是，在戀愛那種愛裏，不要期望對方/某個人來令自己圓滿，以為她/他，或者有人來愛，我就會變得好一點、圓滿一點。其實這是自己的事、自己的責任。自己獨立(沒有誰是不會死的)、自信、自愛才是關鍵。靠別人是不行的。
這只是我的小小看法啦

多謝多謝
其實不但你們，我每天最期待和興奮的事就是更新和回覆你們的留言，所以我會努力創作的
很多謝你那麼喜歡麥可 「麥可」這個名字對我有重大和特別的意義，所以我也很想繼續發掘他的可能性，看看他還可以做什麼、有什麼別的性格等等，我也期待跟下一個麥可見面

多謝多謝
我也看到你常常為我推文
希望新一年能給你多一些好文章

新年快樂，恭喜發財！哈哈好兄
祝你今年賺多點

見到大家向我拜年，好開心啊

我明白的
可能單純的覺得不好為我而變成我想要的模樣
改改壞習慣這些是小事啦，一段關係一定要有的吧

大家雞年快樂！龍馬精神！𢭃多點利是

大家新年快樂啊
哈哈好巴打祝你來年工作輕鬆一點，有多啲時間陪屋企人
麻甩絲打祝你新一年開開心心
自由祝你來年繼續寫更多故事給我們看 有更多人認識和支持你
最重要的是大家都要身體健康 因為我們沒有千柔煲粥給我們吃啊

(49)

既然關心完學生，我也該走了，向他說了再見和要準時上課便離開了。

第二晚他又重新回來上課了，單對單的補課也準時出席。

可是我納悶，上次的便當盒他還沒交還給我。不過我沒去問他，因為上課和補課都在學校，我不想讓人知道我私底下找過他，我想他也是因為這個原因而暫時沒交還吧。

過了幾天，亮學長找我吃飯。我們間中便會約出來聚聚，談談近況。

他一坐下便交給我一袋東西，居然是借給冷煙的便當盒，讓我很是奇怪，怎麼這些東西會在他手中？

我問他是不是見過冷煙了，他點頭。

我連忙問冷煙是不是找他麻煩：「他發現了是你帶我逃走嗎？」大為緊張。

亮學長輕輕一笑：「他早就發現了。」我頓時心亂如麻，這件事不好解決。冷煙狠起來，什麼也幹得出，看他砍掉別人的手腕也面不改容就知道。

我問學長怎麼辦。他居然在笑：「妳現在也不是會見到他嗎？他有沒有對妳幹什麼？」

這個倒沒有…就是這樣我才不知他心裏想怎樣！我告訴亮學長他接手爺爺的書店、又去擺攤和上課，更說要考公開試，簡直像發神經！

我本來以為亮學長會像我一樣大吃一驚，但結果是我大吃一驚—他居然笑著回答我：「我知道呀。」

「你怎麼會知道？」我大叫沒可能！

我覺得自從冷煙再出現後，世界便變得很古怪！所有事都超越我的理解！

亮學長攪拌著咖啡，非常平靜和鎮定，讓我覺得很異常。

我的直覺告訴我：「冷煙再出現我面前，你早就知道了吧？」

亮學長不只點頭：「是我安排的。」

這句話幾乎令我大叫！

原來當日我離開後不久，冷煙便知道我失蹤了。他發散人去找，沒有找到，後來輾轉知道，是亮學長帶我走的。他當然不甘心，迫令學長把我交出來。

亮學長質問他：「千柔跟你這麼久，你給她帶過什麼幸福？不是逃難就是被砍，所以她爺爺才千方百計阻止她接近你們。」

冷煙說會帶給我富貴榮華，亮學長一口打斷，告訴他我不是想要這些：「你這些錢財不是以正途得來，只會叫她擔驚受怕，良心受責。她已經不想再過這種日子。」告訴他愛我的話便該放我走，讓我去過新的、光明正大和平靜的生活。

如果你提到這一點的話，我也會覺得「愛」不是去控制別人(有些人很恐怖的嘛... )。正如你所說，其實那個人本身是那個樣子，然後情人就去改造他/她

我也祝大家多逗一點利是

我也祝白安每天也開開心心，身體健康！

愛應該係互相遷就 唔岩傾到岩 唔可以控制！ 除非是旦一方係天生奴性

有我名字！
巴打都要開開心心啊！

(50)

很不幸，這些數落阿飛、損害冷煙顏面的話，出自「讀書人」亮學長的口，全都刺中冷煙的要害。冷煙老羞成怒，怒火一下子爆發出來，叫身邊的幾個手下痛毆亮學長，因此我見到變成豬頭的他。

冷煙警告他，一定要快點把我交還出來，不然便會去律師樓搗亂，因此我便聽到律師樓幾乎被阿飛拆掉的消息。

亮學長還是沒聽冷煙的話，叫冷煙氣得七竅生煙，又抓住他來毆打。「你越打，越證明千柔的決定是正確的。」學長嘴角流著血地笑：「正常女人都不會跟你這種有暴力傾向的男人，何況是受過高等教育，性格溫馴善良的她？」說要是我見到在打人的他，不嚇跑才怪。還叫冷煙快點打死他，因為只有他才知道我身處何方：「要是我死了，你便從此找不到她了。」

「你說愛她，你到底有沒有給過她安穩快樂的日子？她替你捱了十多刀，你還想怎樣？要不要因為你而喪命才甘心？」學長質問他口中所謂的愛到底是什麼：「她爺爺就是知道跟你們這種人的下場才如此抗拒。她也已經為了你對不起爺爺、付出了清譽和書店，你到底還想她失去幾多？？」

本來抓住學長衣領想要掌摑的冷煙忽然垂下了手，放開了衣領，呆住了。

「你要是真的這麼愛千柔，就讓她過新生活，這是你對她做的好事。」

這些事都不是發生在我身處的城市，而是在我原居的城市，所以我都不知道。

亮學長在我原居的城市都有律師樓分行，本來他想一段時間不回去，免得又被冷煙抓起來打，但因工作關係不得不去，不過再過見到冷煙，都沒有被打。冷煙沒再迫他交人，沒再管他。

書店在我被砍和離開後一直就這麼丟空著。有一天亮學長經過，看見冷煙坐在裏面發呆；之後好幾次都如此。

過了一段時間，學長發現書店又重新開門，過去一看，冷煙正坐在櫃枱後，招手叫他進去。

學長有點怕，但還是進去了，問冷煙在幹什麼。

「賣書啊。」冷煙笑了笑：「可是一點生意也沒有…」

亮學長看著冷煙這身阿飛打扮，完全不奇怪會沒有生意，普通人哪敢走進來？剛才不是冷煙叫，他也不會進來。可是他沒敢說出口…

學長問冷煙怎麼會賣起書來；冷煙說已經賣了一個星期：「因為店就這樣丟空著怪可惜…」說就算散貨結業，也比這樣好，所以就白天賣書，晚上繼續阿飛的生活，還叫學長替他買幾本，學長不敢拒絕，就買了幾本送給我。

自此之後，每逢學長經過，冷煙都叫他買幾本，學長還是不敢拒絕，都買來送給我。有一次，學長在店內選書的時候，店裏終於來了別的客人，但當他們向冷煙查詢有關書的資料和問及內容時，冷煙啞口無言，一點也答不出，只好向學長求救。

有時不知道為什麼，不能更新，按了「發表」沒有反應...

大家都要開開心心

Exactly

(51)

客人離開後，學長忍不住說冷煙：「你這樣經營怎麼行？對自己的貨品沒一點認識，客人想買也買不下手啦。」說這家店早晚倒閉。

冷煙攤開手苦笑說這也沒辦法，他看不懂書也沒興趣看，沒客人沒生意不是他的錯。

學長聽到他這樣說，叫他不如把書都捐到孤兒院算了，眼不見為乾淨：「真不知你是否有心、有誠意經營！連最基本的努力都不付出！」又說我以前都言過其實，把冷煙誇讚得過份：「千柔不是說你經營賭檔和色情架步等很出色？為什麼你不會將這些頭腦放在書店上？」

冷煙聽到學長這樣說不但沒生氣，反而收起嬉皮笑臉的樣子，認真地問學長該怎麼辦。

學長也不跟他開玩笑，因為我和爺爺很看重書店：「既然知道自己不懂就去學習。就算沒興趣，但決定了要經營，就要下苦功克服。你以為千柔和爺爺一天到晚在看書都因為好玩嗎？不熟悉的東西怎麼賣給別人？」還叫他換套衣服才來開店：「你這身打扮把客人都嚇走了。」

到學長離開，走出店外，才驚覺自己說了叫冷煙會很不高興的話；幸好冷煙今次沒發脾氣，不然又發狂打人。下次還是小心點…

不過下次學長經過書店，看見冷煙的打扮收斂多了，至少沒那麼「狂野」。

冷煙招手叫學長進店時在看小童故事書，說有些字不懂，叫學長教他。

雖然只是簡單的故事書，但學長有點意外他居然會聽話作出改變，所以也願意解答他。

問他生意如何，他答依然慘淡…但總算有幾個人進來看過，也賣出了一本雜誌；又叫學長幫忙買幾本。學長就當支持性質買了，又是送給我。

可是之後學長發現冷煙的精神越來越差，呵欠連連。原來冷煙白天賣書，晚上打理京哥的生意，日以繼夜的工作令他缺乏休息。

學長問他怎麼辦，這樣的生活支撐不了多久，蠟燭不能兩頭燒。

冷煙說暫時未想到，唯有過一天算一天。

學長心裏知道冷煙會繼續阿飛的生活，而書店要真正結束了，暗暗替書店可惜，畢竟這是爺爺和我的心血。

冷煙問學長，如果他接手書店的話，成功率大不大；學長答：「就看你有沒有心幹下去了，其實做所有生意都一樣難，不論是賭檔、色情架步，還是像京哥那些大生意。」但知道冷煙是不會有心做書店。

(哎...不好意思，我忘了回覆... )

我也很認同，而且我覺得愛也是要互相信任。有時控制的原因就是缺乏信任(例如每日要說幾次「我愛你」，講到好像強迫症那樣，迫人家說 )

(52)

學長再去過書店幾次，冷煙還在取捨；就這樣過了一個月，他們再見面，談起話來，冷煙忽然說了一句：「我也想幹正行，不想再幹偏門了…」學長相當意外，正所謂「江山易改，本性難移」，一個天生的阿飛居然說洗手不幹了，很難叫人相信。

自此之後冷煙的精神漸漸恢復過來。他告訴學長已經向京哥辭職，全心打理書店，還向學長請教生字和經營方法。

學長以為自己聽錯了。

後來學長收到消息，冷煙辭職是真的，京哥留過他，還給予更好的前途和待遇，他都拒絕了。

學長問他原因。他答：「你之前說得對，千柔那麼愛我，我卻沒給她帶過什麼好日子，反而令她終日提心吊膽，還受了這麼大的傷。她和爺爺那麼看重書店，因為我而結業，我覺得可惜和歉疚，所以就由我來經營下去吧。既然千柔可以，我也可以。」

本來學長不相信他的話，還告訴他這樣無濟於事，我不會因為這樣而回到他身邊，可是時間證明了冷煙的承諾和誠意，學長看到也樂意幫助他，因為他改掉了以前的氣燄，願意虛心求教。學長教他生字和看書，又帶他去見我以前的書商。

他們差不多每星期見面一次，學習一下生字和句法，也談談書店的情況。冷煙慢慢褪去阿飛的鋭氣和態度，變成一個平實的店長。雖然聽說冷煙仍然很有江湖地位，很多人仍會尊稱他「煙哥」，但他真的沒再參與他們的活動。

「我現在才知道收保護費是一件多可憎的事。」冷煙現在也身受其害。學長聽完笑了起來，看來他真的覺悟，然後改變了。

他們見面的時候有時會提到我，但冷煙從來沒提出要見我，頂多只是問問我的近況，因為他很清楚我不會回到他身邊。「我接手書店也不是要討好她。」聲言不會對我有任何奢望。

冷煙跟學長學習一段時間，有一定程度，學長便介紹他去上夜校，先是初級班；到初級班要畢業的時候，冷煙收到通知，書店一帶幾條街道要清拆，要經營便得找個新店面。學長問他要不要去別的城市發展看看，因為覺得原居的城市經營環境不怎麼好，本來早就想叫我過去，但當時礙於我跟冷煙交往，不好提出。

本來冷煙很感興趣，但一聽到我也在，便立刻婉拒，怕我會誤會和尷尬。

「我沒有叫你追回她，只是叫你去開書店而已。」學長說：「就算再見，你們也只是店長和客人的關係。」

冷煙考慮了一段時間，決定帶著政府的賠償金來這邊開店，始終這市的人比較愛看書，而學長也較多留在這邊。學長為搬店的事出了很多力，幫忙找店面、替冷煙辦移民手續等，叫冷煙很感激。

琴日先開始追文，寫得唔錯，加油啊！

自由的表情符號很可愛！

要一齊既始終會一齊

(53)

到新店安定下來，冷煙又提上學的事。學長考慮了一下，決定介紹他去報讀我教的夜校。

冷煙起初一聽又婉拒，學長反問他：「你不想見見她嗎？還是你會像以前那樣欺負她，叫她誠惶誠恐地渡日？」冷煙堅決地說不會再叫我傷心，會讓我過平靜的日子。

學長就是信任改變後的他—他不再像以前那樣驕傲、目中無人，能夠控制自己的脾氣，對人和善。不過學長也提醒他別心存希望，因為我也有不少追求者：「別見到有別的男人跟她一起便發狂打人。」

「我去夜校因為唸書，沒其他目的，說到做到。」冷煙說對我沒非份之想，可是學長說見到他的眼神是憂鬱的。

於是學長便帶他到夜校見校長，用盡交情來說服校長取錄他，又說他雖然有段過去，但已改邪歸正，而他也表現出誠懇和勤力的態度，所以就取錄了。

學長還特意替他報我教那班。

也正如我們後來所見，他真的只為學習而來，對我沒做過任何事。

我聽完整個故事恍如置身夢中，一點也不能相信！我忍不住說學長怎麼要這樣安排？我未必想再見他嘛！

學長嘆了口氣：「你們兩個就不肯面對過去嗎？非要去到尷尷尬尬的田地不可嗎？過去的事都過去了。特別是妳，要那麼放不開嗎？他都願意踏出第一步了，妳還鬧什麼別彆？你們不做情侶，做普通朋友、師生、客人也太困難嗎？」

他這樣說，還真叫我無言以對…

其後兩天我都心情恍惚，老是想著學長告訴我的事。無可否認我不知道該如何面對冷煙—從第一天重遇他便是。我不是恨他、惱他給我帶來過傷害，只是覺得很複雜…可能是不習慣改變後的他，也覺得不太真實，會不會一切只是一齣戲？我搬來這市因為想要平靜的生活，會不會他再出現後便被搞亂？

兩天後我在街上遇到京哥—這是我第二次遇到他，如同上次，他「邀請」我去喝下午茶，說什麼敍敍舊。

我們在咖啡室坐下，他替我倒茶。我向他問起冷煙，他立即笑了起來：「那混小子沒跟我了，說什麼要全心打理妳的書店。」雖然笑著說「看他什麼時候不行死掉」，但聽得出還是支持的。

連京哥也這樣說，沒假了吧？

唏，我特意選的

始終是男女主角嘛

他們也值得在一起

咦，自由原來都黎左 之前有睇你啲故

(54)

京哥遂說冷煙經營得滿用心，每天早早回店打掃、整理書本，晚上又去唸書，還跟江湖中人斷絕來往：「現在他沒事也不見我，真的改邪歸正了。」保護費準時繳交，也不准人叫他「煙哥」。京哥說自己仍然蠻疼愛他的，除了保護費沒商量外，其餘的能幫則幫，例如不准人騷擾書店、騷擾他，間中也替他買幾本等等。

最後京哥說：「沒有人期望妳會原諒他過去帶給妳的傷害，妳討厭他是理所當然的。就算妳不支持他改變，請也不要阻撓或破壞。」

似乎大家都看到和接納冷煙的改變，就只差我一人…

到再見到冷煙，是單對單的補課日子。他還是一如以往，準時出席，文具、書本和練習都準備齊全。

他留心聽講，倒是我心不在焉，老是想起學長和京哥對我說的話。

他發現我心不在焉，忍不住出聲，問我是不是知道以前的事了。我點頭，向他道歉。

「那妳是不是不教我了？」他問。

我說不是，校長既然取錄他，讓我教，他就是我的學生，但我需要時間適應。

白天的時候，有時我會去書店逛逛，買些書和教材，他會給我折扣。有次我中午時間出現，發現他在啃外賣，我過去看：「拜託你自己做飯啦，這種無營養的東西怎能入口？」一看飯上面那坨比漿糊還稠的醬汁便知道全部是味精，還有那塊豬排炸得乾巴巴的，一點蔬菜也沒有，爺爺說這種垃圾吃得多會很快歸西。

冷煙很不以為然，說每天都吃，一點事也沒有：「妳也知道我最不會做飯。」

我告訴他很容易，只要有個電飯煲便行，下點米，蒸點肉，也可以順便做些水煮菜，再難吃也比這些好。

他笑著搖頭，說亮學長曾經給他送過一個，但不夠兩天便被他弄壞。

我快暈了，無論他怎麼改變，骨子裏仍是要人照顧的「煙哥」。

第二天我做了便當送給他吃，還有湯。

他見到很開心，但叫我別再做：「辛苦妳了，又要做又要送過來。」

我指指他的名片：「是為了我爺爺的店才做，不是你。店長要身體健康，我爺爺的店才站得住。」我說自己沒法像以前那樣為書店做事，只好以這方式作出貢獻。

他很快便把飯菜幹掉，然後喝湯，呷了一口：「這些味道才是最好…」很懷念的樣子。

我不禁想，如果我沒有被砍，我和他會變成怎樣？記得那段時間他忙得沒法陪我，也枉論有空回來吃飯。他會不會仍然是那個為鞏固地位而不惜一切、心狠手辣的煙哥？或者他會不會履行承諾，跟我結婚，帶我去環遊世界渡蜜月？

有情人終成眷屬

我記得你(的名字)
多謝你也記得我

有d 野，過左去就係過左去
再回頭也沒法倒如當初

快點走吧
過去的故事留在那
快點走吧
過去的夢已經不會實現了
不用說 可惜了
盡情做你自己吧
- 原子邦妮

這首歌好好聽

其實，我也好想可以回到過去

(55)

還是最後，我們依然是分開了？

他見我定睛看著他：「怎麼啦？」我回過神來，看他吃得怎麼樣。

他把便當盒給我看，說自己吃得很乾淨，連菜汁也沒浪費。我讚他果然記得承諾。

提到舊事，我們都會不好意思，別過個頭去。我叫他趕快收拾好，便當盒洗好先留著，我遲點會來拿。我得回家換件衣服，備備課，然後回夜校。

我會不定時給他做便當，可能是每一、兩天，午飯前送過去，免得他買了外賣。

好些日子沒給他做過飯，都不知道他喜歡吃什麼了，都是我買什麼，他便吃什麼。他只得一個反應，就是吃光然後讚好。

他在吃的時候，我會替他看店，讓他專心吃。

有個客人進來，我替他招呼。客人要的書在書架高層，我的手伸不長，觸不到，很盡力也觸不到…唯有拉梯子過來，但很重…

他看到立即放下便當過來拿書，招呼客人去付錢。我覺得背脊很痛！

客人走後他過來看痛得掉眼淚的我，輕罵我怎麼此情況也不叫他幫忙。我說他在吃飯，不好打擾，很明白吃飯時間看店會很想安靜地把飯吃完才算。

「但妳把自己搞成這樣…」他有點生氣和不知所措，問我痛成這樣怎麼辦。他輕輕地摸了我的上背一下，我立即痛得大叫。雖然這個傷已幾年，但因為有幾刀傷得頗深，及至神經線和筋，所以痛起來會很難受，平常我都很小心，避免觸碰和拉動到這些位置。

他說送我回家休息，今晚學校就請假好了。我叫他不用，好好看店就好，營業時間不要無端關門，不然會失禮客人。我回去休息一下應該會沒事。

他送我出門口，叫我要小心及好好休息，還叫我坐的士回去。我叫他好好看店：「爺爺和我都很勤力。」叫他不能壞了我們的聲譽。

我還是準時去授課了。雖然有想過請假，但今晚想講解一下上次練習的答案，好讓學生週末時溫習，因為這些題目比較難。

冷煙見到我照常上課瞪了一下眼，但沒作聲。

我今晚講得比較慢，連練習簿也派不了，一拿起遞出去便抽痛著。學生都問我發生什麼事，我向他們笑笑，說扭到而已。冷煙又自告奮勇出來替我派和寫黑板。

下課後他沒像平常那樣迅速離開，而是留到最後，等所有同學都走了，才走到我面前輕聲責備：「不是叫妳今晚請假嗎？」

所以要把過去留在背後，勇往直前

無錯

(56)

我就告訴他要講解答案，叫他記得週末要好好溫習一次。過兩週就要校內考試，平均分及格才可以報考公開試。

他笑了出來：「妳連自己也顧不上，還管我們的考試？妳知不知道看到妳痛得哭了，我的心有多難受？」

我垂頭不語。

他拿出手機，說要打給亮學長，叫他來送我回去。我告訴他亮學長到別的城市公幹去了。

「那我送妳回去。」他跟我一起下去。

到了樓下，他說想上洗手間，叫我在學校門口等，然後我們分開走。我剛到門口，一個學生想跟我打招呼、想個玩笑，用力搭了我的肩膀一下，我痛得尖叫。冷煙立即衝出來，抓住那個人的衣領想揍：「你幹什麼！你對她幹什麼了！」獅子般咆吼。我扯住冷煙，不讓他揍下去：「他開玩笑、開玩笑而已！…」「開玩笑妳會叫成那樣？」「他拍到我的背脊…」

冷煙兇惡地矋住那個學生，彷彿以前的煙哥：「誰准你開這種無聊玩笑？」告訴他我背脊有傷，別說拍，連碰也不可以，「警告」他以後別胡來。學生見到他想吃人的模樣，只得連連點頭答應。我叫他趕快放手，拉著他急急離開學校。

我拉他走了兩條街，他不滿地甩開我：「他讓妳發痛，我教訓一下他有錯嗎？」向我大叫：「我不喜歡看到妳受傷、不喜歡看到妳難過、不喜歡看到妳哭！」然後一擁我入懷，吻起來。

他摸到我的背，我抽蓄著雙肩：「痛…」這他才放手，臉帶歉疚；但沒過一分鐘他又環抱我的腰吻下來。

他帶我回家，要看我背上的傷。我就讓他看了。他站在我後面沒作聲。

這幾分鐘很漫長…我的心噗通在跳，沒想過讓他看…

不一會他向我挨過來，我感覺到他用手指輕撫其中一道傷疤，眼淚滴在另一道傷痕上。

「痛嗎？…」他哽咽。

我答有一點。他從後摟緊我，眼淚都流到我肩膀和背脊上：「我很想殺死那些砍妳的混蛋！要尋仇找我好了，怎麼要把妳拉下水？」哭得很痛苦。

這件事真的讓我很難過、很痛，也很怕。我知道他恨死那些混蛋，寧願自己受傷；我也一樣，可是我不想他為了我報仇、再去打架。他殺死對方的老大、砍掉那些向我下刀的人的手腕，京哥都一一為他擺平，不必負上任何法律責任，然而內心又是否能夠平安？

新一年大家都要努力向前
(今天話說我姐在收拾家居時找到一張我和她的舊合照，我覺得當時的我是十五、六歲，但從衣著看來，或許是二十歲之前。
年齡不是重點，重點是當時的我很瘦！ 連現在的我也「嘩」了一聲，想不到我也有過那麼瘦的時光
從不知什麼時候開始，我像發了水一樣...
所以當時的瘦已經成了歷史，再「望」，也不會變回那個樣子，因此只能留在背後，積極減去肥肉
大家今年也要向標竿直跑，把過去留在背後！ )

(找到合照那件事，真如麻甩女神所說：
有d 野，過左去就係過左去
再回頭也沒法倒如當初

記得哈哈好兄說過，出來工作之後，工作會磨消人的心思
而我呢...就是越變越胖...
因為工作壓力很大(其實現在讀書壓力也大)，而且工作已佔去大部份時間，剩下來的時間呢，隨著人年紀越大，就有很多很多事要做。基本上是沒什麼空閒的，就算有，真的只想坐坐。

忽然想起麻甩女神和哈哈好兄說過的話，覺得挺「應景」的
大家新一年也要多點運動哦 )

(57)

他摟住我，我們都在哭。

然後，我感覺到，他在吻我這些傷疤，輕輕柔柔的，像是撫慰和分擔我心內的痛。

我問他會不會覺得我背上的傷難看。我看過，挺觸目驚心的，比一塊烤牛排還要爛。他說不會，反而覺得性感。

他居然用這個詞語來形容傷疤，我忍不住笑了。

他湊過來吻我的唇：「妳為我受傷，我怎會嫌妳難看？」又再去輕撫那些疤痕。

他花了一晚時間看清我背上每道傷疤，也撫摸過、吻過，眼淚也劃過。

我叫他不要再為這件事而哭，說他的眼淚會重新劃破這些傷，令我內心淌血不止。

本以為過了好幾年，跟他的感情會淡化，繼而消失，其實我還相當愛他，在乎他的感受。

他摟住我，叫我給他一次機會補償以前的錯。

我叫他好好打理爺爺的書店，就是最佳的補償了。

回到學校，校長把我倆叫到校長室，問起前一晚的事，說冷煙不但想對同學動粗，還有學生見到我們在街上接吻。

冷煙叫我不要作聲，把所有事情扛到自己身上，強調不關我的事；我則把事情的來龍去脈說清楚，告訴校長我和冷煙以前是情侶，但不是有意搞師生戀。

校長點頭說知道，因為亮學長向他說過我們以前的事，很替我們可惜，所以才願意提供幫助，但強調學校不容許師生發展關係。

我說我可以辭職：「讓冷煙留下唸書！他一心是來學習，再考公開試的！」請校長給他機會，他進步得很不錯，也願意改過自新，應該被接納。

冷煙則說他退學，讓我留下來教書：「是我打擾了她的生活，該離開的是我。她是個好老師，受學生愛戴。你們學校可以沒有一個壞學生，卻不可以損失一個好老師。」

我叫他不可以退學，除了這裏哪有學校會收他？他不可以放棄唯一的機會！我則可以找其他教職。

他則叫我不可以因為他辭職，我的生活很不容易才安定下來。

校長叫我們不要吵，說要再思考一下再作決定。

我們都堅持己見，要對方留下，就這樣吵了一個星期。

大家好，

有一個故事，是我很久之前寫的，想跟大家分享一下
有興趣請到自由總台看看

謝謝

(58)

我決定先遞辭職信，有積蓄，新工作可以慢慢找。

我把信交給校長，校長則說冷煙先來交了退學信，還拜託他千萬不可以收我那封。

那個冷煙，一如以往的固執！

這晚我沒有上課，去了書店找他。本來說這段時間不會營業，但因為他也沒去上課，所以開了門，店裏有幾個客人。

他見到我又瞪大眼：「怎麼沒去上課？」

我告訴他辭職了。他收拾櫃枱：「待會客人走後，我跟妳去向校長說，妳不可以辭職。」

我問他怎麼他可以退學，我卻不可以辭職？又僵持不下。

後來校長問我們是不是真的在拍拖。我們先是無言以對，然後冷煙才尷尬地開口，說可以的話，當然想照顧我一輩子，但他已不存非份之想，目前只希望好好打理書店，以慰爺爺在天之靈。

校長說介紹冷煙去別的學校唸，強調不是踢走他，只是如果把我們其中一人調到其他班別，也會因師生關係而可能對其他同學不公平，為了避嫌，唯有這樣。

「那所學校程度比較高。」校長問冷煙有沒有信心。

冷煙收下介紹信，說會更加努力，不會叫所有給予機會的人失望。

校長瞄了我一眼，叫冷煙有什麼學習上的問題找我就好：「妳這位『最佳老師』不會推辭吧？」

就這樣，冷煙轉往另一所夜校，我則留下。

我看過新學校的課程內容，的確比舊校深一些，所以每當給冷煙帶便當，都會順道給他私人補習，替他溫故知新，也讓他問問題。

他有時會很抱歉，又要給他做飯、又要私人補習，我也要兼顧自己的工作，覺得我很辛苦；我倒不以為然，只要學生們考得好，再辛苦也值得。

尤其是他。

他真的很努力，無論是課業還是打理書店，都不遺餘力，我反而覺得辛苦的是他，所以我可以的話都會替他看看店、星期天陪他去擺攤，還有給他做些好吃的。

客人要求我幫忙拿書的時候，他都會先伸出手：「她只是負責收錢，有什麼需要我幫你。」怕我會背痛，不敢讓我操勞。

我喜歡這個職位！只是坐和數鈔票就行，多輕鬆！以往幹得多辛苦，又要搬書、上架、理貨、打掃等等幾百項。

個故係咪就黎尾聲？有D唔捨得啦

好耐無上黎, 過年開始一直忙到而家

(59)

有客人打趣：「負責收銀的不是老闆娘嗎？」

冷煙一言驚醒夢中人的樣子，轉頭向我擺出燦爛的笑容：「老闆娘，收錢啦！」我立即揮揮手，把鈔票還給他逃走：「誰是老闆娘？」才不要咧！

他把我拉住，順勢一擁入懷：「喂，妳好像幹了這位置好一段時間，該正式晉升了。」給我戴上一枚指環，宣佈我是正式老闆娘，專職收錢。

那指環是便宜貨，可能比南洋那枚更不值錢，但我比收到他以往任何一份貴重禮物都要開心。我不稀罕他是那個意氣風發、日進萬金，卻冷酷無情的「煙哥」，喜歡的是眼前這個平實、讓我安心的書店店長。

書店跟我從小一樣，生意平平，可以維生，但不能大富大貴。我跟冷煙結婚後，日子過得很普通。

但很安穩。

我們沒像當初說的那樣，去歐洲結婚，再環遊世界渡蜜月，只是普通註了冊，請了幾桌酒席，招呼熟朋友，然後去鄰近的城市玩了幾天便算，不過我和他都真正開心。

白天冷煙打理書店，晚上則去上課；我則每天給他送午飯，有空當一下「老闆娘」，專職收錢，晚上繼續教學。我很喜歡教學生—特別是我的第一大弟子冷煙。他學得很好，進度比我預期中快和理想。我用了幾年「訓練」他，令他在公開試成績美滿。他高興得哭出來，說自己從來沒想過會來考，還考得這麼好：「反而想過坐京哥的位置…」我不知道他是否爺爺所說，是個天生的阿飛，但感覺到他是個很聰明的人，卻很受環境影響。如果他年少時身處一個良好的環境，定會是個在正途大放異彩的人，不一樣的冷煙。

亮學長得知他的成績也很欣慰。我們都感謝亮學長一直以來的支持、幫助和關懷，沒有他，肯定不會有今天的我們。

對於書店，冷煙沒有以前經營偏門生意時的鬥心。當時他對這些生意有很多長遠計劃：每個月要賺多少、多久之後要有幾多分店、要怎樣打倒競爭對手、怎樣令自己的店出類拔萃…現在收支平衡、能養家就算了，說以前那樣很累，所有時間精力都只會花在生意上：「我會因此而忽略妳。」這我寧願平平淡淡算了。現在挺好，夫婦倆一起看書，介紹好書給客人。我們得到的都是像朋友的客人，而不是專注他們購物金額是多是少。冷煙也陪我逛逛別的書店，想起他以前看書會吐、逛大型書店會渾身不自然的模樣還真好笑。他跟以往那個他告別了！

他下一個目標是考大學，而不是賺幾多、開分店。

不用捨不得啦
會有新故嘛
請繼續支持

你過得怎麼樣？
這個故事看完沒有？
很快又有新故事了

故事快要終結了嗎？

自小島開始
每晚看一篇已成了我的習慣
祝自由有源源不絕的靈感呢

(60)

問他原因，他卻有點答不上，說只是想考。可能是因為我是大學生，他心裏會想追上我、可能因為他真的喜歡上學術，想再多知道一些、可能是因為要應付不同程度的客人、可能因為志向都不在名利了…不過無論如何，我當然支持。我都替他預備、找資料等等。過程很不容易，也頗辛苦，但我叫他不要太緊張，放鬆一點，就算考不上也沒關係，盡力就好。他是個有毅力的人，不容易放棄，咬著牙考上了。我們比中彩票還開心！

考上了他便慢慢唸，幾個學分、幾個學分地唸回來。他不想因為唸書而忽略書店和我，寧願進度慢一點：「又不是為要找工作和升職。」我說他享受過程就好。當然有課業緊張的時候，我就多點替他看店。

他用了差不多十年時間來唸。雖然很緩慢，但恭喜他還是畢業了！他把證書帶到爺爺墳前，用「煙哥」囂張的語氣「透」給爺爺看：「老頭，沒想過我也會大學畢業吧？」我打了他一下，說他怎麼用這種語氣跟爺爺說話？他說一輩子只得一次可以在爺爺面前威風一下，做一件讓老人家會看得起的事，這次由隨他吧。

我知道他一向都很尊重，甚至很怕爺爺。如果得到爺爺認同，他肯定開心得要死！

「爺爺，書店很好。冷煙很用心打理，請你放心吧。」我誠心懇請爺爺相信冷煙，因為他已痛改前非，從頭到腳都是新的了，不再是他見慣那個面目可憎、要我避之則吉的阿飛了。

他輕擁著我的肩，用恭敬的態度對著爺爺的墳說：「爺爺，千柔也很好。我用了最大的努力和愛去對待她，可能尚有不足，但我會繼續努力，不會叫她捱餓受凍、提心吊膽。請你放心吧。」

我在心裏用很大的聲音對爺爺說：「對，我現在跟冷煙一起很幸福！」希望他聽到，祝福我們。

我和冷煙相視而笑，相信爺爺看到這些成果會很高興。

然後，我們牽著手，一起回去書店。

-The End-

相約在書店2正式完結了
明天和後天有後記
記得來看哦

真的非常多謝你支持
這樣幾個月追看下去實在不容易，很多謝
我會繼續努力，吸引你和大家每晚回來收看

啊
這樣就完結了

感覺人愈大愈喜歡遺憾美

完滿結局 nice

平平淡淡大團圓結局

後記 (1)

《相約在書店 2》一直都有很多個版本，最終寫出來的就是這個。

很喜歡書店，很喜歡以書店為題材的故事，有很大的發揮和想像空間。我喜歡逛書店，勝過其他類型的店舖，例如時裝店，可能自己年紀大了，不會再把所有注意力放在外表上。時裝這類貨品，不是想買就買得下，是因人而異，別人穿得好看的衣服不代表自己便會穿得好看，不特別想去看一些自己不太會買的東西。可是逛書店是件很累的事，看書要花很長時間，而在店內得一直在站…我覺得很累…所以我有另一個相當喜歡的選擇，就是電子書書店。

有機會的話，《相約在書店》這系列會一直寫下去，當中或者會有電子書書店哦。

這個故事…其實題材很老土，不過我還是很喜歡，因為是以書店為背景，整個感覺也不同了。《2》跟第一輯的內容很不同。我覺得，如果一家書店，或者「書」可以令人改邪歸正，是一件很不錯的事。雖然這個故事很老土，但我還是很喜歡和欣賞冷煙和千柔之間的愛情。我真的覺得在現代，真實的愛情不多了。我看到他們經歷過、冷煙反省再改變，最後終成眷屬，是相當可喜的。

是結局比較平淡吧
但對冷煙和千柔來說，這才是比較好的結局
所以我覺得是happy ending

多謝
希望你喜歡這個故事

多謝你看到最後

我地多謝你寫左個咁好既故事先岩：) 你的文字將兩位主角的感受呈現得活靈活現 冷煙的行為也真的令人很感動

後記 (2)

很多謝大家這麼喜愛和支持這篇故事。

這篇故事得到很多個like，記得上次得到這麼多個like，是《緣來，小時候》。我很鼓舞，又再一次證明只要故事內容好，就會得到支持。我會繼續努力，給大家品質上乘的故事和作品。

今次有很多新讀者留言，有些是第一次來看我的故事，也有以前看過，但從未留過言的朋友，當然也有一直支持我的老朋友。無論大家是第幾次來，我都先衷心歡迎；在今次連載的時候，我跟大家談過很多話，很多話題都說過，例如談過茶、談過對「愛」的看法、當然也有關於劇情的，這些都讓我很高興。很喜歡跟大家聊聊天。 雖然我知道大家對劇情有所感覺(不然就沒有共鳴啦)，但當你們告訴我心裏所想時，會令我覺得：「原來我的小小故事可以讓人有想像，甚至有所思考。這樣很不錯啊。」我比較會以為大家會討論劇情居多，但當大家討論何謂愛、自己認識的正確並不代表別人也相同，討論的層次也深了。身為作者，我真很開心。我並不特別想把自己的作品都包含一些道理，無形說教那樣，但很開心大家原來看得如此用心，會去想去思考，不是看完便算。

我最記得的是，有讀者提起周杰倫是MV《退後》(肥波中校讀者有看到最後嗎？我的版本是不是你所想那樣？)。我看完嚇了跳 —居然那麼相似！不過周董的是sad ending。我本身不是他的粉絲，從沒看過他這個MV。所以說阿飛為女友改邪歸正的題材並不新鮮，但正如上一篇後記所說，現今的世代，真實的愛情越來越罕見，所以我還是很欣賞冷煙和千柔之間的愛情，縱然老土，但還是值得寫。也正如大家所說，你的正確並不代表我的正確，真正的愛情並不是要控制和改變對方，但如果一個人為一個人改變，他們之間的愛必定非常強大，而我很為這種愛動容。

希望大家也能找到和擁有這種愛。如果有這麼一個愛你的人，記得好好珍惜。

我們下一個故事再見了。

不用客氣，你們看得開心是我的動力
我會繼續努力的

新故上市：